<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN 摘要</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的热门 Hacker News 故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Sat, 29 Jun 2024 18:10:34 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[媒体] 巴黎毕加索博物馆推出了一个新的在线档案馆，使数千名毕加索艺术家能够 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/97252</link>
      <description><![CDATA[巴黎毕加索博物馆将数千件作品放入新的在线档案库
巴黎毕加索博物馆推出了一个新的在线档案库，使全球可以访问巴勃罗·毕加索的数千件艺术品、散文、诗歌、访谈和其他纪念品。这个数字收藏包括从未公开过的作品。该计划是博物馆为新研究中心做准备的一部分，该研究中心将于今年晚些时候开放，旨在帮助研究人员和艺术家。档案库允许用户搜索各种类别，例如绘画、雕塑和文件。此次推出恰逢博物馆的“毕加索：消费图像”展览，该展览探索了艺术家的多种灵感来源。值得注意的是，展览深入探讨了毕加索与艺术史的复杂关系，以及他与乔治·布拉克共同发展立体主义的过程，这一运动拒绝了传统的欧洲艺术惯例。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/97252</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 18:10:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>去年，我买了一台 Apple //e Platinum 和一台 FloppyEmu，以重温我的童年记忆。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/97251</link>
      <description><![CDATA[Apple II 展示了 C64 的神奇之处
去年，我买了一台 Apple //e Platinum 和一台 FloppyEmu，以重温我童年的记忆。它被放在我们古怪的电脑角落里，已经成为我最常用的 8 位机器，非常适合在 BASIC 上进行黑客攻击、探索旧软件以及尝试复古和现代的附加卡。这台机器带来的纯粹乐趣是无与伦比的，从它的扩展槽和笨重的键盘到它独特的调色板和蜂鸣声。尽管我对 C64 等 Commodore 机器有着根深蒂固的热爱，但 Apple //e 的魅力和历史意义让我感到惊讶。虽然 C64 的 VIC-II 显卡和 SID 声音芯片具有开创性，但 Apple //e 的可扩展性和 80 列卡使其成为我的日常用机。但是，如果我在 20 世纪 80 年代购物，C64 的卓越价值和功能可能会赢得我的青睐。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/97251</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 17:58:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 身高 7 英尺 9 英寸的青少年 Olivier Rioux 对于打篮球来说是不是太高了？</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/97250</link>
      <description><![CDATA[身高 7 英尺 9 英寸的青少年 Olivier Rioux 是否太高而不适合打篮球？
身高 7 英尺 9 英寸的 18 岁少年 Olivier Rioux 已签约为佛罗里达大学打篮球。他高耸的身高让他在社交媒体上引起轰动，并被吉尼斯世界纪录评为世界上最高的青少年。尽管身高优势明显，但 Rioux 面临着挑战，因为篮球比赛越来越看重多才多艺，而不是单纯的体型。他在加拿大 18 岁以下球队的数据并不出众，他将以首选替补队员的身份开始他的大学生涯，需要证明自己的技能才能获得奖学金。这篇文章强调了篮球不断发展的本质，即使是像 Rioux 这样的巨人也必须适应更具活力的比赛风格。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/97250</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 17:57:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] “XML Tokenizer” GitHub 项目是一个高性能、低内存的库，旨在 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/97249</link>
      <description><![CDATA[XML Tokenizer 比 stdlib 的 XML 快 4 倍
“XML Tokenizer”GitHub 项目是一个高性能、低内存的库，旨在解析简单的 XML 1.0 文件，为标准库的 XML 解析器提供更快的替代方案。该项目的动机是作者需要一种更有效的解决方案来处理通常用于锻炼数据的大型 GPX 文件，标准库处理此类文件的速度太慢，并且内存分配较高。基准测试表明，XML Tokenizer 比标准库的 XML 解析器快大约四倍。该项目特别适合典型的 XML 解析任务，并确保不使用不安全的代码。有关使用详情，请参阅 USAGE.md 文件。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/97249</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 17:56:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在我最近对压缩气体存储解决方案的分析中，我重新审视了现已不复存在的[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/97248</link>
      <description><![CDATA[压缩空气储存 Redux – LightSail 和 Hydrostor
在我最近对压缩气体储存解决方案的分析中，我重新审视了现已停产的 LightSail 和目前大肆宣传的 Hydrostor。尽管压缩空气储存存在历史挑战和局限性，但在 Peter Thiel 和 Danielle Fong 的支持下，LightSail 尝试使用可承受 200 个大气压的碳纤维储罐进行创新。然而，他们的方法由于成本高和效率低而失败，最终转向化石气体储存，但未能成功。

总部位于多伦多的初创公司 Hydrostor 声称拥有一种独特的方法，即通过整合水来维持地下洞穴中的气压。然而，他们的方法本质上反映了抽水蓄能，但效率更低。他们声称所需水量比传统抽水蓄能更少，但这种说法经不起推敲，这让人们对其整体可行性产生了怀疑。尽管有一些投资和正在进行的项目，但 Hydrostor 在电网存储领域仍然是个失败者，就像其他压缩气体解决方案一样。

争议：Hydrostor 声称他们的系统所需水量比传统抽水蓄能少得多，这种说法值得怀疑，而且违背了基本的物理原理。

独特/巧妙之处：LightSail 最初使用高压碳纤维罐的概念是创新的，但由于成本和效率问题，最终不切实际。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/97248</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 17:56:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 苏黎世联邦理工学院的研究人员在 Rasmus Kyng 的带领下开发出了最快的网络 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/97247</link>
      <description><![CDATA[苏黎世联邦理工学院的研究人员开发出了最快的流量算法
苏黎世联邦理工学院的研究人员在 Rasmus Kyng 的带领下开发出了最快的网络流量算法，彻底改变了该领域。该算法优化了网络中的最大流量，同时最大限度地降低了运输成本，适用于铁路、公路、水路或互联网等各种网络。值得注意的是，它在读取网络数据时几乎可以立即计算出解决方案，这是一项过去 90 年研究都无法实现的壮举。Kyng 的算法确保计算时间与网络规模成线性关系，类似于保时捷在马车旁疾驰。这一突破获得了广泛赞誉，包括 2022 年 IEEE FOCS 最佳论文奖。该团队进一步完善了处理动态变化网络的方法来使其对于复杂、数据丰富的系统非常有用。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/97247</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 17:43:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 里斯本的数字游民梦结束了吗？</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/97246</link>
      <description><![CDATA[数字游民梦想在里斯本结束了吗？
标题：数字游民梦想在里斯本结束了吗？
网站：sifted.eu

去年，数字游民 Hayley Knight 在里斯本遇到了意想不到的住宿挑战，价格飙升至每月 3,000-5,000 欧元。里斯本曾是数字游民的首选目的地，但现在正面临成本上涨、住房短缺以及当地对远程工作者的强烈反对等问题。数据显示，自 2021 年 10 月以来，新移民数量下降了 86%。葡萄牙的黄金签证和非习惯性税务居住计划曾吸引了许多游牧民，但该计划已被废除，引发争议。里斯本的吸引力逐渐消退，而波尔图、瓦伦西亚和加那利群岛等其他欧洲目的地正在受到青睐。专家认为，更好的管理和基础设施可以让游牧民更好地融入当地经济。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/97246</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 17:30:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 詹姆斯·乔伊斯是文学界一位复杂的人物，他试图捕捉都柏林的精髓 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/97245</link>
      <description><![CDATA[詹姆斯·乔伊斯是个复杂的人
詹姆斯·乔伊斯是文学界一位复杂的人物，他力图捕捉都柏林的本质，以反映普遍的人类体验。他与诺拉·巴纳克尔的关系以一次亲密接触为标志，成为他开创性作品《尤利西斯》的基础。乔伊斯对生活原始现实——排便、月经、手淫——的开放态度甚至疏远了弗吉尼亚·伍尔夫和埃兹拉·庞德等现代主义者。尽管爱尔兰目前对乔伊斯表示赞赏，但他的作品最初在爱尔兰被禁，反映了双方的相互排斥。乔伊斯离开爱尔兰并批评其文化瘫痪，凸显了他创造欧洲现代爱尔兰文学的目标。他的风格在国外更受推崇，他试图震撼爱尔兰，促使其自我意识和改革。 （根据 67% 的故事文本进行总结。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/97245</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 17:13:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 网站：www.bbc.com</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/97244</link>
      <description><![CDATA[火箭发射的环境成本
标题：火箭发射的环境成本
网站：www.bbc.com

随着航天发射次数的增加和火箭体积的增大，对周边地区的环境影响，尤其是发生事故时，正成为一个重大问题。2023 年 4 月 20 日，SpaceX 的星际飞船首飞，以爆炸告终，不仅摧毁了火箭，还摧毁了发射台，碎片散落在广阔的区域。这一事件凸显了潜在的环境风险，尤其是在德克萨斯州博卡奇卡等保护区附近。环保组织越来越担心火箭技术的意外后果，包括碎片、污染和栖息地破坏。政府已对监管机构采取法律行动，并正在开展活动以防止在敏感环境附近设立新的发射场。尽管存在这些挑战，但人们乐观地认为，太空探索和环境保护之间可以取得平衡。

争议：环保组织对政府监管机构提起法律诉讼，指控其允许发射，尽管存在环境风险。

独特/巧妙：在法属圭亚那的欧洲航天局太空港建造了一个带有青蛙友好围栏的太阳能发电场。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/97244</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 17:07:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] Quora 的 AI 聊天机器人平台 Poe 获得了 Andreessen H [...] 的 7500 万美元投资。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/97243</link>
      <description><![CDATA[Quora 的聊天机器人平台 Poe 允许用户下载付费文章
Quora 的 AI 聊天机器人平台 Poe 由 Andreessen Horowitz 投资 7500 万美元，允许用户从各种新闻媒体下载付费文章的 HTML 文件。通过在 Poe 的助手机器人中输入 URL，用户可以获得整篇文章的详细摘要和可下载的 HTML 截图。这种做法引发了严重的版权问题，康奈尔大学数字法教授 James Grimmelmann 强调，他认为将内容复制到 Poe 的服务器上构成了侵犯版权的行为。Quora 对此提出异议，将 Poe 比作云存储服务。此外，Poe 似乎忽略了机器人排除协议，这是一种旨在限制自动访问网站的网络标准。一位不愿透露姓名的媒体高管证实，被识别为 Quora 机器人的服务器按照 Poe 的提示访问了他们的网站，检索了大量文章内容。Quora 坚持认为 Poe 的运营符合版权法，并将其功能与其他网页剪辑和云存储服务进行了比较。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/97243</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 17:02:37 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>