<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN 摘要</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的热门 Hacker News 故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Aug 2024 00:40:56 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[媒体] “Chrome Emacs”项目是一个 Chrome 扩展程序和 Firefox 附加组件，旨在实现 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/104756</link>
      <description><![CDATA[Chrome 和 FF 扩展程序可在 Emacs 缓冲区中编辑任何浏览器文本字段
“Chrome Emacs”项目是一个 Chrome 扩展程序和 Firefox 附加组件，旨在使用 Emacs 在在线文本编辑器和文本区域中实现双向编辑。它是作为原始 Atomic Chrome 扩展程序的合规和增强重写而创建的，该扩展程序因违反政策而被删除。主要功能包括对 Monaco 编辑器的支持、带提示的可编辑区域导航、迁移到 Chrome Extension Manifest V3、光标和滚动同步、自动主模式检测以及在 TypeScript 中的完全重写。该项目通过提供处理大型有效负载、灵活的文件处理、动态主模式和增强的框架配置等高级功能来脱颖而出，使其适用于各种在线编辑器并改善实时编码体验。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/104756</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:40:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>完成项目对我来说是一个持续的挑战，这从我努力完成项目的努力中可以看出 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/104755</link>
      <description><![CDATA[关于完成项目
完成项目对我来说是一个持续的挑战，过去三个月我努力完成这篇文章就是明证。如果无法完成，其讽刺性将令人难以忍受。同样，我的移动应用程序项目 Booper 也因持续存在的问题而开发了一年多。问题的关键在于定义项目何时真正“完成”。对我来说，项目完成的时机在于我是否愿意与他人分享，而我的 95% 的项目都无法满足这一标准。在我职业生涯的早期，重点是学习和建立信心，但现在重点是为他人创造有用的东西。困难在于激动人心、技术上有趣的部分之后的“无聊”任务。公开分享工作具有很高的潜在优势，可以起到治疗作用，但这需要勇气和纪律。为了改进，我计划提前写一份规范，并为项目设定时间限制。这些策略应该有助于明确目标并保持专注。我还打算在新的项目页面上记录我的项目，以便进行问责和收尾。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/104755</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:39:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 当我第一次走进 Facebook 位于帕洛阿尔托的办公室时，我感觉这里更像是一个混乱的兄弟会[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/104754</link>
      <description><![CDATA[我在马克·扎克伯格手下工作学到了什么
当我第一次走进 Facebook 位于帕洛阿尔托的办公室时，感觉更像是一个混乱的兄弟会，而不是一家初创公司。我与马克·扎克伯格的初次见面非常突然：他解雇了我的老板，并警告我不要背叛公司。尽管我是第 30 名员工，但我在 9 个月后就被解雇了。起初我很痛苦，但后来我意识到，我学到的宝贵经验帮助我将 AppSumo 打造成了一家价值 1 亿美元的公司。关键经验包括专注于一个目标、快速行动、聘请顶尖人才、善待员工以及保持远大的愿景。马克对完美和人性化用户的坚持尤其具有影响力。尽管面临挑战，但这段经历具有变革性。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/104754</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:35:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 当胡安·阿尔维亚尔于 2016 年开始他的美甲之旅时，他的非传统而异想天开的 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/104753</link>
      <description><![CDATA[创意人士将美甲艺术推向雕塑新高度
2016 年，胡安·阿尔维亚 (Juan Alvear) 开始了他的美甲之旅，他的设计风格独特、异想天开，采用了芭比粉红颜料和夜光霓虹灯等元素，最初只是一些有趣的实验。阿尔维亚是库伯联盟 (Cooper Union) 美术专业的一名学生，他用剩余的指甲油完成艺术作业和 Instagram 内容。他的超现实主义、混合媒体美甲作品融合了幻想、反乌托邦超现实主义和 Y2K 美学，很快就获得了狂热的追随者，并在豪华时装秀和名人代言中获得了赞誉。

本文重点介绍了 20 世纪 50 年代黑人女性开创的丙烯酸美甲的历史根源，并追溯了雕塑美甲艺术在 21 世纪初东京涩谷区的演变。此后，Mei Kawajiri 和 Alvear 等艺术家推广了这一趋势，尤其是在 Covid-19 封锁期间，雕塑美甲艺术在社交媒体上引起了轰动。

尽管美甲艺术的知名度越来越高，但它在传统艺术领域仍然难以获得认可。然而，“ACRYLICS”等展览开始提升这种做法，将其展示为一种合法的艺术形式。 Alvear 和 Kawajiri 的作品继续模糊美术、设计和美容行业之间的界限，挑战了人们对“高”艺术和“低”艺术的认知。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/104753</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:33:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在《良好的对话具有突发特性》一书中，Vangel Naumovski 探讨了 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/104752</link>
      <description><![CDATA[良好的对话具有突发特性
在《良好的对话具有突发特性》一书中，Vangel Naumovski 探讨了有意义的对话的深刻和变革性。根据 Naumovski 的说法，对话是共同创造的体验，可以揭示我们自己和他人的基本真相。回顾大学期间建立的深厚友谊，Naumovski 强调了如何就艺术、文学和个人经历等不同主题进行共同讨论，从而创造出具有自身“逃逸速度”的独特、共同历史。作者强调了在对话中出席和真正好奇的重要性，主张在煽动和回应之间取得平衡。Naumovski 还讨论了诸如阻塞和陷坑之类的对话陷阱，并提供了解决它们的实用建议。文章最后反思了通过对话找到志趣相投的人的喜悦，将其比作一种无法过度设计而必须随着时间的推移而直觉的舞蹈。这篇文章是一首由衷的颂歌，颂扬了对话连接和改变生活的力量。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/104752</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:33:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 网站：www.loom.com</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/104751</link>
      <description><![CDATA[Show HN：SaaS 的自动潜在客户生成器
标题：Show HN：SaaS 的自动潜在客户生成器
网站：www.loom.com

我们推出了一款专为 SaaS 企业设计的自动潜在客户生成工具。这一创新解决方案简化了识别和培养潜在客户的过程，为您节省了时间和精力。但请注意，Loom 目前的性能比平时慢。如果此问题仍然存在，我们建议您联系我们的支持团队寻求帮助。该工具旨在彻底改变 SaaS 公司处理潜在客户开发的方式，使其更加高效、有效。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/104751</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:23:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 当然！</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/104750</link>
      <description><![CDATA[向 HN 展示：我建立了一个平台，人们可以在这里分享独特的运动鞋设计
当然可以！以下是原作者的总结：

“嘿，HN！我很高兴介绍Sneakify.io，这是一个运动鞋爱好者可以上传并与世界分享他们独特的运动鞋设计的平台。无论您是专业设计师还是业余爱好者，Sneakify.io都为您提供了一个展示创造力并与志同道合的人联系的空间。加入我们，成为一个庆祝创新和原创运动鞋艺术的社区的一部分！”

注意：提供的文本中似乎没有任何有争议的内容。该平台的独特之处在于专注于用户生成的运动鞋设计，培育一个创意社区。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/104750</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:23:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在《论真正教授计算机科学的残酷性》一书中，作者深入探讨了 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/104749</link>
      <description><![CDATA[计算机科学教学的残酷性 (1988)
在《论真正教授计算机科学的残酷性》一文中，作者深入探讨了围绕计算机科学教学的深刻挑战和误解。演讲分为两部分：第一部分定义“激进创新”并为其存在提供证据，第二部分探讨这一概念的科学和教育意义。作者认为，我们传统的理解和教学方法不足以应对激进创新，例如自动计算机，这需要一种全新的方法。文章批评了依赖渐进式变化和熟悉类比的普遍教育实践，这些实践未能让学生为激进创新的颠覆性做好准备。作者还强调了软件工程的缺点，称其为“注定要失败的学科”，因为它的目标自相矛盾，实践被误导。这篇文章呼吁人们认识并适应计算机科学领域激进创新带来的独特挑战。

争议：作者批评软件工程是一门“注定失败的学科”，并认为传统教育实践不够充分，这可能会引起那些投资于这些领域的人的强烈反应。

独特/巧妙：将学习量子力学与理解激进创新类比是一种巧妙的方式，可以说明以新视角看待新概念的难度和必要性。（基于 42% 的故事文本的总结。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/104749</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 23:57:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 标题：惠普欺诈案的同案被告几天内相继去世</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/104748</link>
      <description><![CDATA[惠普欺诈案的共同被告在几天之内相继去世
标题：惠普欺诈案的共同被告在几天之内相继去世

悲剧发生后，Autonomy 前财务副总裁斯蒂芬·张伯伦 (Stephen Chamberlain) 死于车祸，几天之后，他的共同被告、英国科技大亨迈克·林奇 (Mike Lynch) 的游艇在西西里岛海岸沉没后失踪。张伯伦在奔跑时被一辆车撞倒，他最近与林奇一起被判无罪，罪名是欺诈和共谋，与在将 Autonomy 出售给惠普之前夸大其价值有关。林奇是此次 110 亿美元交易的谈判者，也是游艇事件后失踪的六名游客之一。张伯伦的律师称赞了他的正直和洗清罪名的努力。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/104748</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 23:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在“让我们写一个混响”一文中，Signalsmith Audio 的 Geraint Luff 提供了全面的 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/104747</link>
      <description><![CDATA[让我们写一个混响
在“让我们写一个混响”一文中，Signalsmith Audio 的 Geraint Luff 提供了使用反馈延迟网络 (FDN) 结构设计高质量混响的全面指南。Luff 强调一种干净灵活的方法，避免复杂的调音和“魔法数字”。他对比了两种常见的混响方法：卷积（可自定义但占用大量 CPU）和 FDN（效率高但难以完善）。Luff 选择 FDN 是因为它简单且 CPU 使用率低。他解释了反馈回路、多通道处理的机制，以及使用混合矩阵来创建弥散、持久的混响声音。本文包括实用建议、示例代码以及 Luff 在 ADC 21 和 TAP 聚会上的演讲见解。值得注意的是，Luff 强调了扩散和使用全通滤波器实现平滑混响尾音的重要性，并警告不要过度混合，因为过度混合可能会导致不良共振。（基于 54% 的故事文本的摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/104747</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 23:46:59 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>