<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN总结</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的顶级黑客新闻故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 24 May 2024 00:32:31 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[媒体]您提供的内容似乎不完整或由于安全原因无法访问 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/91196</link>
      <description><![CDATA[人工智能“安全运动”已死
由于彭博网站上的安全措施，您提供的内容似乎不完整或无法访问。如果您可以提供全文或更详细的摘要，我很乐意帮助您以原作者的声音撰写摘要。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/91196</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:32:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]预计今年的大西洋飓风季节将异常活跃，[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/91195</link>
      <description><![CDATA[预报员警告称，大西洋飓风季节将“非同寻常”
预计今年的大西洋飓风季节将异常活跃，国家飓风中心的预报员警告称，将有 17 至 25 场风暴，其中包括 8 场飓风和 4 至 7 场大型飓风。这明显高于每个季节 14 场风暴的平均水平。活动加剧是由于气候变化导致海洋温度异常温暖，这为风暴提供了更多的能量和水分。美国国家海洋和大气管理局的里克·斯宾拉德强调了这个季节的非凡性质。此外，拉尼娜现象和空气污染减少等因素也可能导致风暴活动增加。令人惊讶的因素是热带大西洋破纪录的温暖，这让科学家们感到困惑。应急管理人员强调为飓风多发地区的人员制定准备和疏散计划的重要性。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/91195</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:32:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]拜登政府已确认与科技公司合作遏制 H [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/91194</link>
      <description><![CDATA[拜登政府与社交媒体公司合作限制亲巴勒斯坦内容
拜登政府已确认与科技公司合作，以遏制哈马斯的在线存在，并扩展到亲巴勒斯坦和反以色列的内容。这是首次正式承认此类反恐努力。5 月 15 日海牙会议的一份报告显示，美国与科技公司合作，以限制哈马斯对社交媒体的使用。尽管 Instagram 和 Facebook 等平台已经禁止恐怖组织，但政府现在正在推动禁止“与哈马斯有关”的账户和亲巴勒斯坦的美国人。有争议的是，活动家肖恩·金 (Shaun King) 的 Instagram 因赞扬胡塞叛军而被暂停，尽管他们已被从恐怖分子名单中除名。人权观察组织报告称，对和平的亲巴勒斯坦内容的审查日益严厉，并将其归咎于 Meta 的政策受到美国政府名单的影响。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/91194</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:24:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 零售商伦敦药品公司 (London Drugs) 已证实，网络犯罪分子从其公司窃取了文件 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/91193</link>
      <description><![CDATA[黑客公布从 London Drugs 窃取的公司数据
零售商 London Drugs 证实，上个月从其公司总部窃取文件的网络犯罪分子在该公司拒绝支付赎金后公布了部分数据。被盗的文件可能包含员工信息，伦敦药品公司将其描述为“令人深感痛苦”的情况。该公司表示，它“不愿意也无法”满足其所谓的“复杂的全球网络犯罪集团”的赎金要求。 London Drugs 正在通知受影响的员工，并向他们提供信用监控和身份盗窃保护服务。重要的是，没有证据表明患者或客户数据库受到损害。此次泄露导致加拿大西部地区的所有 79 家商店暂时关闭，这些商店于 5 月 7 日重新开业。此次攻击恰逢 BC 省遭受“复杂”网络攻击。政府网络，疑似由国家资助。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/91193</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 23:35:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]海藻含有数千种红色、绿色和棕色海洋藻类，是至关重要的 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/91192</link>
      <description><![CDATA[海藻、时尚和美人鱼
海藻含有数千种红色、绿色和棕色海洋藻类，对水下生态系统至关重要，并且作为食物来源在人类历史上发挥了重要作用。除了烹饪用途之外，海藻还成为一种可持续的织物生产材料，这种做法在第一次世界大战期间受到关注。海藻织物通常由 Knotted Wrack 等褐藻制成，涉及复杂的制造过程，将海藻与木浆或木浆混合在一起。纤维素。海藻还通过吸收二氧化碳、帮助缓解气候变化以及为沿海物种提供栖息地，在海洋生态中发挥着至关重要的作用。

在印度南部沿海地区，一群被称为“海藻美人鱼”的妇女使用传统技术收获海藻，体现了韧性和可持续性。然而，入侵物种对海洋生物多样性构成重大威胁，超越本地物种并破坏生态系统。创新举措将入侵海藻重新利用为时尚，应对环境挑战并强调需要采取集体行动来保护海洋生态系统。

Runa Ray 是一位可持续时装设计师和活动家，她在创作中使用藻类面料，并与联合国合作推广可持续时尚。关注她 @runaray 并访问 http: //www.runaray.com。给她发电子邮件 contact@runaray.com。

资料来源：IPCC、Ecoworldline 和《科学美国人》。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/91192</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 23:22:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 标题：框架笔记本电脑上对 Bluefin/Bazzite 的社区支持</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/91191</link>
      <description><![CDATA[框架笔记本电脑上对 Bluefin/Bazzite 的社区支持&lt; br/&gt;
标题：框架笔记本电脑上 Bluefin/Bazzite 的社区支持

Bluefin 和 Bazzite 现在是 Framework 笔记本电脑（特别是 Framework 13 和 16 型号）社区支持的选项。如果您在屏幕上看到 Framework 图标，则表示您的笔记本电脑已准备就绪！ Fedora 得到官方支持，Universal Blue 镜像扩展了这种支持，提供了坚实的基础。在过去的一年里，我们与 Framework 的 Matt Hartley 合作，致力于实现尽可能多的功能自动化。结果是用户友好的图像，具有许多增强功能，包括自动 dGPU 使用、电源配置文件切换、分数缩放和指纹服务。未来的工作包括改进 GNOME 中的 XWayland 分数缩放。在社区支持的同时，我们努力不断改进并欢迎贡献。特别感谢 Matt Hartley 和 Mario Limonciello 的宝贵支持。在您的 Framework 笔记本电脑上享受这种无缝的 Linux 体验！]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/91191</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 23:10:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]“不可接受”：Spotify 于 12 月屏蔽了 Car Thing 设备</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/91190</link>
      <description><![CDATA[“不可接受”：Spotify 于 12 月对 Car Thing 设备进行变砖，且不予退款
Spotify 决定于 12 月 9 日将其 Car Thing 设备变砖，且不提供退款或以旧换新选项，这一决定引发了用户的强烈反对。该设备最初是为了增强车载 Spotify 导航而设计的，但很快就会变得无用，促使车主恳求开源硬件，以避免造成电子垃圾。尽管有这些呼吁，Spotify 对此事保持沉默，建议用户仅按照当地电子废物指南处理这些设备。 Car Thing 需要 Spotify Premium 订阅和联网手机，许多人已经认为它是多余的。突然停止服务让用户感到被背叛，并质疑 Spotify 硬件业务的未来投资。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/91190</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 23:10:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] MusicGPT 是一款开源应用程序，旨在从自然语言生成音乐 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/91189</link>
      <description><![CDATA[展示 HN：MusicGPT – 用于使用本地生成音乐的开源应用程序法学硕士
MusicGPT 是一款开源应用程序，旨在使用本地运行的大语言模型 (LLM) 根据自然语言提示生成音乐。它目前支持 Meta 的 MusicGen 模型，并计划在未来包含更多模型。该项目的独特之处在于，它能够在本地执行，而无需像 Python 或机器学习框架这样的严重依赖，从而可以跨各种平台进行访问。用户可以通过基于 Web 的 UI 或命令行界面 (CLI) 与 MusicGPT 进行交互。安装选项包括使用 Mac/Linux 的brew、下载 Windows 的可执行文件或通过 Docker 运行支持 CUDA 的 GPU。该项目已获得 MIT 许可，模型权重遵循 CC-BY-NC-4.0。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/91189</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 23:08:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“黑客非计算机系统”可以是增长黑客吗？</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/91188</link>
      <description><![CDATA[“攻击非计算机系统”可以是增长黑客吗？&lt; /a&gt;
标题：“黑客非计算机系统”可以是增长黑客吗？
网站：news.ycombinator.com

文章探讨了 Y Combinator 关于黑客非计算机系统的应用问题是否可以包括涉及计算机但不涉及编码的增长黑客方法。作者表示，他们为自己的产品发现了一种独特的增长黑客策略，并相信在他们的申请中提及它会有所帮助。这篇文章提出了一个有趣的观点，即“黑客”一词的灵活性及其超越传统编码的应用，强调了初创公司实现增长的创新方式。没有明显的争议，但巧妙之处在于扩大了黑客的定义，将创造性的、非技术性的策略包括在内。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/91188</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 22:44:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问 HN：是什么让 Windows 11 的性能比 Windows XP 差很多？</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/91187</link>
      <description><![CDATA[问 HN：是什么让 Windows 11 的性能比 Windows XP 差很多？ 
标题：问 HN：是什么让 Windows 11 的性能比 Windows XP 差很多？
网站：news.ycombinator.com

在本次讨论中，用户探讨了为什么尽管技术有所进步，Windows 11 的性能似乎仍比 Windows XP 差。关键点包括现代操作系统的复杂性增加，它现在可以处理更多任务并提供更多功能，从而导致更高的资源消耗。此外，现代安全措施以及对更广泛的硬件和软件的支持也导致了性能差距。一些用户认为，Windows 11 中对美观和用户界面增强的关注也可能会降低性能。这次谈话凸显了一个有争议的观点：就效率和速度而言，更新并不总是更好。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/91187</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 22:42:18 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>