<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN 摘要</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的热门 Hacker News 故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Jul 2024 03:11:38 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[媒体] 2016 年，Nextdoor 面临一项重大挑战：处理有关 [...] 的种族偏见帖子。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/99661</link>
      <description><![CDATA[Nextdoor 将种族偏见减少了 75%
2016 年，Nextdoor 面临一项重大挑战：在不审查合法安全问题的情况下处理有关“可疑黑人”的种族偏见帖子。活动团体，尤其是种族正义邻居，强调了这个问题，促使 Nextdoor 重新设计他们的平台。前邻里运营负责人 Gordon Strause 在最近的一次研讨会上详细介绍了他们的历程。他们在发布过程中引入了“深思熟虑的摩擦”，鼓励用户暂停、关注行为并提供结构化的描述。这导致种族定性帖子减少了 75%。关键经验包括倾听受影响社区的意见、寻求专家见解以及优先考虑设计而不是审核。这种方法强调了深思熟虑的技术设计在促进社会凝聚力和包容性方面的潜力。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/99661</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 03:11:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《Instagram 上匿名账户的兴起》一文深入探讨了“Fac [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/99660</link>
      <description><![CDATA[Instagram 上匿名账户的兴起
文章“Instagram 上匿名账户的兴起”深入探讨了“匿名账户”这一日益增长的趋势，即使用传统上有吸引力的女性的库存视频来销售财务自由的梦想，而无需个人品牌。这一趋势与“主转售权”（MRR）密切相关，允许个人购买和转售数字营销课程而无需创建原创内容。虽然支持者认为这不是多层次营销（MLM）计划，但批评者强调了其相似之处，质疑此类模式的可持续性和真实性。作者对这些账户的真正价值和可信度表示怀疑，并思考谁真正从这种假象中受益。该文章还反思了 Instagram 的审美驱动文化的更广泛影响以及对数字营销信任的潜在侵蚀。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/99660</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 03:05:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 玛雅人的“零”或“Nik”是一个深刻的概念，象征着开始和结束，[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/99659</link>
      <description><![CDATA[“Nik”：中美洲的零表示法
玛雅人的零，或称“Nik”，是一个深刻的概念，它表示开始和结束、数量的缺失以及过去和未来之间的桥梁。这个零以各种形式出现，如花朵、种子、人头或海螺壳，种子通常用于算术，花朵则用于长计数玛雅历法。最古老的表示法可以追溯到公元前 31 年墨西哥的 Tres Zapotes。玛雅人以周期性的方式看待时间，将零视为更新点，类似于月相。有趣的是，玛雅语言中的“今天”也用 Nik 来表示，强调了它在时间中的核心作用。这种对零的独特视角凸显了它在玛雅文化中的深刻哲学和数学意义。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/99659</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 03:04:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在这篇文章中，作者反思了人类历史的漫长历程，强调 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/99658</link>
      <description><![CDATA[人类历史长河：大部分时间都相当糟糕
在这篇文章中，作者回顾了人类历史的漫长历程，强调大部分时间里，生活相当艰苦。他们强调，虽然我们经常假设进步和生活水平不断提高的趋势是稳定的，但这是一个相对较新的现象。在人类历史的大部分时间里，技术进步都非常缓慢，直到最近几个世纪才取得重大进展。农业革命通常被视为向前迈出的一大步，但实际上由于劳动力增加和精英阶层的剥削，降低了许多人的生活水平。然而，工业革命和随后的全球发展带来了前所未有的生活水平改善。作者建议，鉴于过去长期的停滞和衰退，我们应该谨慎地假设进步是不可避免的和持续的。 （根据 88% 的故事文本进行总结。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/99658</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 03:04:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] GitHub 上的“etime”项目通过整合 e [...] 增强了传统的时间命令。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/99657</link>
      <description><![CDATA[显示 HN：我在命令执行期间测量能耗
GitHub 上的“etime”项目通过在命令执行期间加入能耗测量来增强传统的 time 命令。它利用 Emporia 智能插头收集电力消耗数据，提供焦耳、瓦特和置信度分数等指标。此工具对于需要监控脚本或命令能效的开发人员和系统管理员非常有用。与其他计时工具不同，“etime”提供能源意识，使其独一无二。用户必须设置智能插头、安装二进制文件并使用 Emporia 凭据进行身份验证。该项目是根据 MIT 许可证开源的。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/99657</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 03:01:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 该研究调查了智能手机的存在对注意力表现的影响，p [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/99656</link>
      <description><![CDATA[智能手机的存在会降低基础注意力表现

这项研究调查了智能手机的存在对注意力表现的影响，尤其是对大学生的影响。研究显示，即使没有主动使用，智能手机的存在也会消耗认知资源，导致工作速度变慢和注意力下降。这种影响在复杂和简单的任务中都有观察到，挑战了之前的研究，这些研究表明这种影响仅限于高级任务。令人惊讶的是，研究发现，即使关机的智能手机也会对注意力产生负面影响，强调需要完全的空间分离来减轻这些影响。虽然智能手机可以在某些情况下培养创造力，但它们的整体认知成本需要平衡和有意识地使用它们，尤其是在学术环境中。这项研究强调了批判性地反思数字设备在日常生活和教育中的整合的重要性。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/99656</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 02:59:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 维基百科上的题为“美国的香烟销量和肺癌死亡率”的图片[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/99655</link>
      <description><![CDATA[美国香烟销售和肺癌死亡率
维基共享资源中的标题为“美国香烟销售和肺癌死亡率”的图片以图形方式表示了美国香烟销售和肺癌死亡率之间的相关性。该图尺寸为 3,048 x 2,130 像素，文件大小为 323 KB，直观地描述了肺癌死亡率随香烟销售量随时间的变化情况。数据表明这两个变量之间存在密切联系，凸显了吸烟对公共健康的影响。这一视觉证据强调了烟草控制措施在降低肺癌死亡率方面的重要性。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/99655</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 02:58:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据《金融时报》报道，预计本世纪全球人口将下降 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/99654</link>
      <description><![CDATA[由于出生率下降，本世纪全球人口将减少
《金融时报》报道称，由于出生率下降，本世纪全球人口预计将减少。这一趋势受到教育机会增加和避孕等因素的推动，带来了重大的经济和社会挑战。文章强调，随着人口老龄化，劳动力短缺和社会福利制度压力增加的可能性。有争议的是，一些专家认为，人口下降可以通过减少对自然资源的压力来造福环境。这篇文章是 FT 综合数字和印刷产品的一部分，其中包括专家分析、精选新闻通讯和可通过各种数字平台访问的独家内容。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/99654</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 02:53:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 加州大学伯克利分校的科学家成功测试了 nex [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/99653</link>
      <description><![CDATA[3D 打印机在微重力环境下成功制造小型航天飞机模型
加州大学伯克利分校的科学家在 Virgin Galactic 07 任务期间成功测试了下一代微重力 3D 打印机 SpaceCAL。在 140 秒的试验中，SpaceCAL 使用一种名为 PEGDA 的液态塑料打印了四件物品，包括航天飞机模型和“Benchys”。这项由 NASA 的飞行机会计划资助的任务验证了 SpaceCAL 是否已为太空旅行做好准备。与传统的 3D 打印机不同，SpaceCAL 使用光来触发感光树脂的化学硬化，在短短 20 秒内即可制造出复杂的零件。该技术能够在微重力环境下运行，这使其在太空探索中大有可为，有望让宇航员在现场生产工具、医疗设备，甚至替换器官。长期目标是在太空打印器官并将它们带回地球，造福人类。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/99653</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 02:16:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Estado 是一个旨在使用 Cloudflare Workers 作为 HTTP 后端管理 Terraform State 的项目。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/99652</link>
      <description><![CDATA[显示 HN：我在 Cloudflare Workers 上构建了一个 Terraform State 远程后端
Estado 是一个旨在使用 Cloudflare Workers 作为 HTTP 后端来管理 Terraform State 的项目。它旨在提供一种可扩展、可靠且高效的 Terraform State 处理解决方案，具有内置状态锁定功能以防止并发修改。利用 Cloudflare 的全球网络，Estado 以其无服务器架构确保低延迟并降低运营开销。该项目通过利用 Cloudflare 的无服务器平台并与 Cloudflare Zero Trust 集成以增强安全性而脱颖而出。用户需要 Cloudflare 帐户、Terraform 和 Node.js 才能开始使用。设置包括克隆存储库、安装依赖项、配置 Cloudflare Workers 和部署解决方案。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/99652</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 02:15:51 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>