<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN总结</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的顶级黑客新闻故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 23 May 2024 15:08:08 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[媒体]一颗新发现的系外行星 Gliese 12 b 引起了天文学家的注意 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/91099</link>
      <description><![CDATA[新发现的行星表面温度与地球几乎相同
新发现的系外行星 Gliese 12 b 因其与地球相似的表面温度而引起了天文学家的关注。这颗金星大小的岩石行星围绕一颗红矮星 Gliese 12 运行，其距离仅为地日距离的 7%，因此一年仅持续 12.8 天。尽管接收的能量是地球的 1.6 倍，Gliese 12 b 仍保持 107°F (42°C) 的温和表面温度。研究人员热衷于确定它是否有大气层以及是否有支持液态水的潜力。这颗行星的邻近性和凌日性质使其成为使用詹姆斯·韦伯望远镜等先进工具进行详细大气研究的理想候选者。这一发现可以极大地增进我们对围绕冷恒星运行的行星的宜居性的理解。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/91099</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 15:08:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在这个详细的探索中，Vegard Nossum 深入研究了在 Linux 内核中创建后门 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/91098</link>
      <description><![CDATA[制作自己的后门：CFLAGS代码注入、Makefile注入、pkg-配置
在这个详细的探索中，Vegard Nossum 深入研究了在 Linux 内核中创建后门，而不更改其源代码或发布 tarball。相反，后门利用发行版构建服务器上的受损软件包，特别是通过操纵 libelf 的 pkg-config 文件。通过在 pkg-config 文件中嵌入 Base64 编码的有效负载，后门会在内核构建过程中注入恶意 CFLAGS。这会产生一个在进行特定系统调用时授予 root 权限的宏。该技术很微妙，留下最少的痕迹并利用各种构建系统的复杂性，例如搜索路径、多语言文件和环境变量。这种方法强调了构建系统中的潜在漏洞以及彻底审查过程的重要性。 pkg-config 的巧妙使用和 CFLAGS 的注入是这种方法特别独特的方面。 （根据 76% 的故事文本进行总结。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/91098</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 15:05:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] Amber 是一个用 Rust 编写的代码搜索和替换工具，受到 ack、ag 等的启发 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/91097</link>
      <description><![CDATA[amber，代码搜索和替换工具
Amber 是一个用 Rust 编写的代码搜索和替换工具，受到 ack、ag 和其他类似 grep 的工具的启发。它提供了多线程搜索、交互式替换和有用的默认设置（例如忽略 VCS 目录和二进制文件）等功能。 Amber 的独特之处在于提供彩色输出、划分大文件以进行并行搜索以及允许交互式关键字替换。它支持通过 Arch Linux 的 AUR、Cargo 或手动下载安装。该工具提供了两个命令：用于搜索的ambs和用于替换的ambr。基准测试结果显示 Amber 与 ripgrep、grep 和 fastmod 等工具相比具有竞争力的性能。配置选项可通过操作系统特定的路径获得。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/91097</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 15:02:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在本周的《影响因子》节目中，Dr.</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/91096</link>
      <description><![CDATA[氟化物、水和儿童大脑：很复杂
在本周的影响因子节目中，耶鲁大学医学院的 F. Perry Wilson 博士深入探讨了水中氟化物及其对儿童神经发育的潜在影响这个有争议的话题。讨论围绕 JAMA Network Open 上发表的一项研究展开，该研究将较高的母亲尿氟化物水平与 36 个月大儿童的神经行为问题增加联系起来。威尔逊博士强调了该研究的局限性，例如其观察性质和使用现场尿液样本，这可能无法准确反映氟化物暴露情况。尽管这项研究引起了人们的担忧，但它也强调了相关性与因果性的经典问题，为氟化物支持者和怀疑者留下了争论的空间。威尔逊博士幽默地指出，与阴谋论相反，没有人用氟化物控制思想——社交媒体更有可能是罪魁祸首。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/91096</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 14:57:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]由来自[...]的天文学家领导的欧几里得卫星任务的第一批科学图像</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/91095</link>
      <description><![CDATA[来自欧几里得卫星的第一张照片揭示了数十亿颗孤星 
由诺丁汉大学天文学家领导的欧几里得卫星任务拍摄的第一批科学图像揭示了英仙座星系团中超过 1.5 万亿颗孤星，距离地球 2.4 亿光年。这些恒星以蓝色色调为特征，被发现在星系之间漂流，引发了人们对它们起源的疑问。令人惊讶的是，它们不是围绕最大的星系运行，而是围绕星团中两个最亮的星系之间的一个点运行。这一意外发现表明英仙座星团最近发生了合并，导致了引力扰动。欧几里得卫星的灵敏度和广泛的覆盖范围使这些突破性的观测成为可能，为我们对暗物质和宇宙结构的理解做出了重大贡献。 

争议：没有突出显示。
令人惊讶的是：孤星围绕两个最亮星系之间的一点运行，而不是最大的星系。
独特之处：Euclid 能够捕捉大面积的微弱光线，揭示星团 20% 的光度。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/91095</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 14:57:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]在 Depot，我们发现了显着加快 EC2 实例启动时间的方法，红色 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/91094</link>
      <description><![CDATA[使 EC2 启动时间加快 8 倍
在 Depot，我们发现了显着加快 EC2 实例启动时间的方法，将其从 40 秒减少到仅 5 秒。这对于需要快速实例启动的工作负载（例如 Docker 映像构建或 GitHub Actions 运行程序）至关重要。与普遍看法相反，EC2 启动时间不是固定的，可以通过了解和简化启动过程的每个步骤来优化。 

主要策略包括：
1. 预热 EBS 卷：启动一次实例以从 S3 预加载必要的数据块，然后在需要时停止并重新启动它。
2. 优化实例配置：初始启动使用更便宜的实例类型，并根据需要切换到更强大的实例类型。
3. 避免不必要的进程：删除 cloud-init 等未使用的服务以减少启动时间。

令人惊讶的是，我们发现 AWS 自己的 EC2 Auto Scaling 温池对于我们的需求来说太慢，促使我们使用直接 API 调用来获得更好的性能。这种方法使我们能够有效地处理高需求场景，确保我们的 GitHub Actions 运行程序在 5 秒内准备就绪。如需更多见解，请在 Twitter 或 Discord 上联系我们！]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/91094</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 14:57:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]亚马逊药房允许您搜索并选择您的处方药，检查[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/91093</link>
      <description><![CDATA[亚马逊药房
亚马逊药房允许您搜索并选择您的处方药、检查定价并请求处方转移。如果您是新用户，则需要提供信息来转移您的处方，该信息将保存到您的亚马逊个人资料中以供将来使用。亚马逊药房收到并审核您的处方后，将通知您下订单。为了加快这一过程，您可以要求您的处方医生和当前药房以电子方式发送您的处方。电子处方的关键详细信息包括亚马逊药房的名称、传真、地址和联系电话。请注意，受控物质的处方必须直接通过 E-Scribe 发送。注册亚马逊药房即可开始使用。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/91093</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 14:56:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>汤姆·威茨 vs.</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/91092</link>
      <description><![CDATA[Tom Waits 与 Frito-Lay, Inc&lt; br/&gt;
1988 年，汤姆·威茨 (Tom Waits) 起诉菲多利 (Frito-Lay) 及其广告公司 Tracy-Locke，称其在多力多滋 (Doritos) 广告中使用了威茨的模仿者，模仿了他的歌曲“Step Right Up”。威茨是一位直言不讳地批评商业代言的人，当他听到这则广告时感到愤怒，担心这会损害他的声誉并让他显得虚伪。该诉讼声称虚假认可和盗用他的声音。尽管菲多利采取了法律预防措施，陪审团还是判给威茨 260 万美元的损害赔偿金。有趣的是，冒充者史蒂芬·卡特感到悔恨，并出庭支持威茨，帮助确保了判决。威茨对商业剥削的蔑视和对艺术完整性的斗争是本案的中心主题。 （根据 67% 的故事文本进行总结。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/91092</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 14:54:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 一些科技领域的巨头——Google、Meta、微软和 Salesforce——正在联手 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/91091</link>
      <description><![CDATA[大型科技公司认为自己可以比其他人更好地植树
科技领域的一些巨头——谷歌、Meta、微软和 Salesforce——正在联手组建共生联盟，旨在利用“基于自然”的项目来抵消温室气体排放。这涉及到从高影响力的恢复项目中购买信用额，以在 2030 年之前捕获多达 2000 万吨二氧化碳。尽管这个想法很简单，但历史证据表明，此类策略经常会失败，夸大其成功，并且在测量实际碳方面存在问题吸收。过去的举措，例如世界经济论坛的万亿棵树计划，因高估效益而受到严厉批评。共生旨在通过制定严格的标准并让当地社区参与来避免这些陷阱。然而，即使成功，这些努力也只能解决这些公司产生的一小部分排放量。该联盟以 Frontier 为蓝本，Frontier 是一项类似的举措，但迄今为止取得的成功有限。最终，科技公司还必须专注于减少自身排放，尤其是随着能源密集型人工智能工具的兴起。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/91091</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 14:37:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]标题：关于大西洋破纪录的高温，你需要了解什么</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/91090</link>
      <description><![CDATA[关于大西洋破纪录的高温，您需要了解什么&lt; /a&gt;
标题：关于大西洋破纪录的高温，您需要了解什么

网站：yaleclimateconnections.org

大西洋热带带正在经历前所未有的海面温度，超过 90% 的地区处于创纪录或接近创纪录的温暖之中。这超过了 2005 年 5 月下旬创下的纪录，2005 年以高度活跃和破坏性的飓风季节而闻名。进入飓风季节，大西洋主要开发区出现有记录以来最温暖的天气，引发人们对飓风活动增加的担忧，特别是拉尼娜现象正在发展，风切变减少。影响因素包括人为造成的全球变暖、全球硫酸盐排放量减少以及 2022 年火山喷发导致平流层水蒸气增加。加勒比地区是这场热浪的中心，面临着强烈飓风和洪水泛滥以及严重珊瑚白化的风险。南佛罗里达州已经经历了极端炎热的天气，气温和炎热指数均创历史新高。季节性预报预测持续温暖，对海洋生态系统和公共健康构成威胁。大西洋即将迎来潜在的爆炸性飓风季节。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/91090</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 14:34:39 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>