<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN总结</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的顶级黑客新闻故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Sat, 11 May 2024 00:18:15 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[媒体]科技工作者有能力让价值数万亿美元的公司对其自身的安全负责。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/88982</link>
      <description><![CDATA[科技工作者应该揭露行业的秘密工作
科技工作者有能力让市值数万亿美元的公司对与军方的秘密合作负责，正如谷歌成功的#CancelMaven 活动所表明的那样。现在，“无技术种族隔离”联盟正瞄准 Nimbus 项目，这是谷歌、亚马逊以及以色列政府和军方之间签订的价值 12 亿美元的合同。最近解雇要求透明度的员工表明谷歌正在转向压制异议。单靠泄密并不会终止这些合作；持续的压力、与外部组织的协调以及内部组织是关键。战略位置上的内部人士可以通过披露有关雨云计划的新信息来产生重大影响，迫使管理层重新考虑他们参与不道德的军事伙伴关系。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/88982</guid>
      <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:18:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] Jacinda 是一种函数式模式筛选语言，与 AWK 类似，但体积较小。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/88981</link>
      <description><![CDATA[Show HN：Jacinda，一个功能性 Awk（在命令行）
Jacinda 是一种函数式模式筛选语言，与 AWK 类似，但尺寸较小。它提供了不同平台的安装说明，并通过 vim 插件和 VSCode 扩展提供编辑器支持。 Jacinda 的用处在于它能够在命令行上处理文本流，从而使从 Unix 工具输出中提取特定数据或检索变量值等任务变得更加容易。网络内容还突出显示了可供用户使用的文档，以及缺失功能和错误的状态。尽管由于代码重写而分叉和应用补丁可能具有挑战性，但仍鼓励贡献和错误报告。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/88981</guid>
      <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:16:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>UniSuper 首席执行官 Peter Chun 向会员提供了有关恢复唯一 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/88980</link>
      <description><![CDATA[Google Cloud 意外删除 UniSuper 在线帐户
UniSuper 首席执行官 Peter Chun 向会员提供了有关在 Google Cloud 意外删除 UniSuper 在线帐户这一史无前例的事件后恢复在线服务的最新信息。这次中断是由于配置过程中的配置错误造成的，导致 UniSuper 的私有云订阅被删除。尽管出现中断，但会员帐户仍然安全，没有数据泄露。服务正在恢复中，会员现在可以登录并查看余额。首席执行官与 Google Cloud 正在努力解决问题并确保系统的稳定性和安全性。 （根据 79% 的故事文本进行总结。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/88980</guid>
      <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:15:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]事态发生了戏剧性的转变，欧洲显着减少了对俄罗斯的依赖[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/88979</link>
      <description><![CDATA[普京的天然气帝国是如何崩溃的
事态发生了戏剧性的转变，欧洲大幅减少了对俄罗斯天然气进口的依赖，去年从 40% 降至仅 8%。随着合同即将终止且不再续签，挪威已成为欧盟最大的天然气供应国。向液化天然气的转变取得了成功，美国和卡塔尔成为主要供应国。尽管这种多元化被称赞为战略举措，但由于全球供应链中断，市场现在面临着潜在的价格波动。欧洲天然气格局已经发生转变，莫斯科失去了在西方市场的据点。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/88979</guid>
      <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:12:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]在寄生黄蜂的世界里，一个令人着迷的现象正在发挥作用 - 驯服黄蜂 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/88978</link>
      <description><![CDATA[驯服病毒的黄蜂
在寄生黄蜂的世界里，一个令人着迷的现象正在发挥作用——驯服野生病毒作为生物武器。这些病毒被称为布拉科病毒，已经被驯化了数百万年，以帮助黄蜂控制它们的宿主，例如毛毛虫。通过复杂的基因操作过程，黄蜂已经进化到可以控制这些病毒，确保它们不能自行复制，并且只在需要时产生病毒颗粒。这种独特的关系揭示了寄生黄蜂复杂的进化策略及其适应恶劣环境的能力。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/88978</guid>
      <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:11:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]最高法院裁定，当局不必在 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/88977</link>
      <description><![CDATA[意见分歧的最高法院规定，当警察扣押财产时，不需要快速听证会
最高法院裁定，当局在扣押毒品犯罪财产时不必举行快速听证会，即使是无辜业主的财产。批评者称民事没收为“合法盗窃”。卡瓦诺法官表示，永久财产损失需要及时举行听证会，但临时占有则不需要。索托马约尔法官持不同意见，警告执法部门可能会滥用权力以获取经济利益。两名阿拉巴马州妇女等待归还汽车一年多，造成了巨大的困难。这一决定可能会导致业主的延误时间延长。戈萨奇法官对民事没收做法的合宪性提出了担忧。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/88977</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 23:59:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Apple 在最新的 iPad 广告中采取了大胆举措，展示了一台液压机压碎了各种 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/88976</link>
      <description><![CDATA[苹果犯了一个可怕的错误：它说了实话 
苹果公司在最新的 iPad 广告中采取了大胆的举措，展示了液压机压碎各种物品，露出一个小型玻璃平板电脑的画面。这则广告的标题是“Crush”，象征着苹果的统治地位和对任何阻碍它的事物的摧毁。这段有争议的视频引发了顾客的愤怒，首席执行官蒂姆·库克随后道歉。正如《数据抓取》一书中所讨论的那样，这则广告对苹果意图的诚实反映了谷歌和 Facebook 等大型科技公司的殖民行为。与大型科技公司的斗争仍在继续，最终目标是恢复创造力和人际关系等价值观。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/88976</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 23:58:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]Xona Space Systems 已完成 1900 万美元的 A 轮融资，用于开发 Pulsar，这是一种商业产品。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/88975</link>
      <description><![CDATA[Xona Space Systems 完成 1900 万美元的 A 轮融资，打造超精确 GPS替代方案
Xona Space Systems 已完成 1900 万美元的 A 轮融资，用于开发 Pulsar，这是一种商业 GPS 替代品，有望提供超准确的地理定位数据。 Xona 由斯坦福大学校友创立，旨在解决当前导航技术的局限性，特别是在沙漠等非结构化环境中。他们的创新方法使用获得专利的“原子钟云架构”，以传统 GPS 卫星成本的一小部分提供厘米级精度。投资者对先进定位服务的潜在市场充满信心，赛拉弗空间强调可靠导航对于全球安全和经济稳定的重要性。 Xona 计划发射由 300 颗卫星组成的星座，第一颗生产级卫星将于 2025 年 6 月开始发射。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/88975</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 23:52:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]当一名美联航飞行员坐在[...]时，西南航空和美联航飞行员之间的戏剧升级</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/88974</link>
      <description><![CDATA[联合航空飞行员跳座引发西南航空戏剧性事件
当一名美联航飞行员坐在西南航空飞机的折叠座椅上并注意到程序错误时，西南航空和美联航飞行员之间的矛盾升级。当跳座飞行员的一位“值得信赖的朋友”向美国联邦航空局报告该事件时，情况发生了转变，引起了两家航空公司飞行员群体之间的强烈反对和紧张关系。争议在于谁应该为这起事件以及随之而来的后果负责。这种混乱的情况导致西南航空飞行员拒绝让美联航飞行员坐在折叠座椅上，并引发了有关乘坐折叠座椅飞行时的正确礼仪的讨论。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/88974</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 23:42:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]阿特拉津，美国第二广泛使用的除草剂</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/88973</link>
      <description><![CDATA[莠去津是一种欧盟禁用的内分泌干扰性除草剂，被广泛使用在美国
阿特拉津是美国使用第二广泛的除草剂，由于与癌症和出生缺陷等多种健康问题有关，在欧盟被禁止使用。尽管莠去津是美国地下水和饮用水中的常见污染物，但它仍大量用于玉米和大豆等农作物。研究表明，莠去津会扰乱人类和动物的内分泌系统，导致月经周期不规则、不孕和生殖问题。研究还表明，接触莠去津会影响男性生殖健康，导致精子活力降低和荷尔蒙变化。这种除草剂的广泛使用引发了人们对其对人类和环境健康的长期影响的担忧。 （根据故事文本的 29% 进行摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/88973</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 23:40:45 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>