<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN 摘要</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的热门 Hacker News 故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Oct 2024 18:12:30 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[媒体] JameSQL 是一个用 Python 实现的内存 NoSQL 数据库，旨在快速全面地 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/112777</link>
      <description><![CDATA[显示 HN：用 Python 实现的内存 NoSQL 数据库
JameSQL 是一个用 Python 实现的内存 NoSQL 数据库，旨在对大型数据集进行快速全文搜索查询，在 1ms 内获得结果。它支持自定义排名算法，适合站点搜索引擎等应用程序。JameSQL 以其多功能索引策略脱颖而出，包括反向、数字、平面、trie、分类和三元组索引等选项，可针对各种数据类型和搜索需求进行定制。它允许使用 boost 和脚本分数进行高级文档排名，从而实现基于多个字段的自定义评分。该项目可通过 pip 轻松安装，并提供全面的查询功能，支持条件匹配和分页。（基于 41% 的故事文本的摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/112777</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 18:12:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] Kloudlite 是一个开源平台，提供开发环境即服务，[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/112776</link>
      <description><![CDATA[显示 HN：Kloudlite – 开源开发环境
Kloudlite 是一个开源平台，提供开发环境即服务，旨在简化分布式应用程序的开发。它通过 WireGuard 网络将本地工作区连接到远程 Kubernetes 环境，从而允许实时服务拦截，从而消除了构建和部署步骤。此设置可确保生产级奇偶校验，并通过即时反映更改来提高生产力。主要功能包括连接的 VPN 网络、集成工作区、无状态和轻量级环境以及多个开发人员的协作功能。Kloudlite 以其无缝集成和最小开销脱颖而出，使其成为寻求高效和安全开发环境的开发人员的理想选择。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/112776</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 18:06:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在爱尔兰，“过渡年”（TY）为学生提供了一个独特的、非课程性的一年[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/112775</link>
      <description><![CDATA[爱尔兰的学校大秘密：一年的课外生活如何改变青少年的生活
在爱尔兰，“过渡年”（TY）为学生提供了中学初中和高中教育周期之间独特的课外一年。这一年允许学生探索哲学、编码甚至自行车维修等各种科目，而不受成绩压力。TY 因促进个人成长和自信而受到赞誉，正如演员 Paul Mescal 和 Cillian Murphy 的经历所见。然而，争议源于父母的经济负担和学校入学机会不一致，儿童监察员对此提出了批评。尽管面临这些挑战，TY 仍然是一种变革性的体验，鼓励学生发现新的兴趣和技能。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/112775</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 17:57:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在《标准铁路轨距不那么光彩的起源》一书中，加雷思·丹尼斯揭穿了 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/112774</link>
      <description><![CDATA[标准铁路轨距不那么光鲜的起源
在《标准铁路轨距不那么光鲜的起源》一文中，加雷斯·丹尼斯揭穿了将 4 英尺 8.5 英寸的标准轨距与罗马道路和战车联系起来的流行神话。相反，轨距的起源可以追溯到乔治·斯蒂芬森等早期铁路工程师做出的实际决定。网上流传的暗示罗马影响及其与美国航天飞机设计的联系的故事被揭露为抄袭的电子邮件链。丹尼斯强调了轨距和载重轨距之间的混淆，强调了了解它们之间的差异的重要性。这篇文章旨在消除关于铁路历史的持久神话，尽管丹尼斯承认彻底消除这种误解是一项挑战。令人惊讶的是，尽管有历史证据表明事实相反，但这些神话仍然存在。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/112774</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 17:57:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 很抱歉，您提供的内容似乎已损坏或无法读取。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/112773</link>
      <description><![CDATA[微软称俄罗斯越来越多地利用网络犯罪分子攻击对手
很抱歉，您提供的内容似乎已损坏或无法读取。您能否提供清晰的文本版本或总结您希望我解决的要点？]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/112773</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 17:56:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] Funding.json 是一个创新的、开放的宣言，旨在帮助自由和开源软件 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/112772</link>
      <description><![CDATA[Funding.json
Funding.json 是一个创新的开放式清单，旨在帮助自由开源软件 (FOSS) 项目以结构化、机器可读的格式表达其财务需求。此 JSON 模式的作用类似于 robots.txt 文件，使项目能够被公开抓取和索引，从而提高潜在资助者的可发现性。该模式包括实体、项目、资金渠道和计划的详细部分，允许全面描述财务要求。funding.json 的一个独特之处在于它能够充当透明的财务沟通工具，类似于渐进式 Web 应用清单。这种方法可以彻底改变 FOSS 项目获得资金的方式，使其需求更加清晰易懂。（基于 56% 的故事文本的摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/112772</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 17:49:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在最近的一次打击行动中，香港警方查获了电脑、手机和奢侈品[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/112771</link>
      <description><![CDATA[香港人工智能骗局中，深度伪造爱好者骗取受害者 4600 万美元
在最近的一次打击行动中，香港警方从一个涉及 4600 万美元深度伪造骗局的集团手中缴获了电脑、手机和奢侈品，该骗局影响了亚洲各地的受害者。这凸显了实时深度伪造日益严重的问题，这种骗局变得越来越复杂，也越来越容易获得。值得注意的是，奥雅纳公司 (Arup) 的香港办事处成为一起 2500 万美元骗局的受害者，该骗局利用了高管的深度伪造。联合国毒品和犯罪问题办公室警告称，亚洲有组织犯罪集团正在利用这项技术，Telegram 上发现了 10 多家深度伪造软件提供商。Reality Defender 等公司正在开发检测工具，但与人工智能驱动的欺骗行为的斗争正在愈演愈烈。争议在于深度伪造技术的快速发展和滥用，给检测和预防带来了重大挑战。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/112771</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 17:48:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] Jamestown.org 的文章讨论了土耳其如何成为中国战略中的关键参与者 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/112770</link>
      <description><![CDATA[土耳其记者现在正在为北京“讲述新疆故事”
Jamestown.org 上的文章讨论了土耳其如何成为中国重塑新疆政策叙事战略的关键参与者。通过国家支持的土耳其记者之旅和新的经济协议，土耳其似乎正在改变其对新疆的立场，更贴近北京“团结、和谐、繁荣”的叙事。这一叙事与该地区广泛报道的侵犯人权行为形成鲜明对比。此次媒体宣传的时机具有战略意义，充分利用了因巴以冲突和欧盟紧张局势而导致的土耳其国内日益高涨的反西方情绪。鉴于土耳其历史上支持维吾尔族权利，本文强调了土耳其媒体参与宣传北京的言论的争议。这一转变凸显了媒体、宣传和外交之间的复杂相互作用，有可能以经济合作为幌子使侵犯人权行为正常化。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/112770</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 17:42:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 被困</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/112769</link>
      <description><![CDATA[Trapped
“Trapped”是一款创新游戏，将心理恐怖和惊悚元素结合在终端窗口中，提供独特的 AI 叙事驱动体验。当您与另一端的未知实体聊天时，游戏会展开一个连贯的故事，其中包含精心设计的谜题，与开放式文本冒险游戏区分开来。这个实验项目仍在开发中，演示仅占整个游戏的 8%。作为一名独立开发者，我依靠您的反馈和支持来推进这个项目。加入我们的 Discord 社区分享想法和理论。请记住，您的进度会自动保存，因此不必担心崩溃。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/112769</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 17:21:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]《卫报》的文章揭露了一个由“种族科学”活动家、有趣的人组成的国际网络[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/112768</link>
      <description><![CDATA[美国科技大佬资助的国际“种族科学”网络
《卫报》文章揭露了一个由美国科技企业家安德鲁·康鲁秘密资助的国际“种族科学”活动家网络，他们一直在宣传种族和优生学方面的不实观点。两年前成立的人类多样性基金会 (HDF) 一直在通过各种媒体传播关于基因优越性的危险思想。这项由 Hope Not Hate 和《卫报》领导的调查揭示了埃里克·阿伦斯等极右翼人物的参与，他与德国的极端主义活动有关。争议在于该组织试图使科学种族主义合法化，这是主流学术界拒绝接受的概念，以及其政治影响，例如倡导“重新移民”政策。在得知该组织偏离了其所谓的无党派研究使命后，Conru 撤回了他的支持。文章强调了种族科学言论在政治话语中令人震惊的复苏，唐纳德·特朗普等人物也表达了类似的观点。（基于 87% 的故事文本的摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/112768</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 17:19:40 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>