<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN总结</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的顶级黑客新闻故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Mar 2024 12:20:40 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[媒体]旧金山正在通过采取措施创建一个完整的公共权力体系来创造历史，[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/77493</link>
      <description><![CDATA[111年后，SF终于推翻了PG&amp;E并创建了公共权力体系
旧金山正在创造历史，采取措施创建一个完整的公共权力体系，并在征用权下扣押 PG&amp;E 的资产。此举兑现了一个世纪的承诺，可以提供更清洁、更便宜、更可靠的电力。尽管 PG&amp;E 努力推迟这一进程，但该市在市长 London Breed 和六名监管人员的支持下仍在向前推进。由于 PG&amp;E 的财产受到威胁，该公司可能会利用所有政治角度进行反​​击。该市的公共电力系统可以带来可观的收入，并为所有居民提供 100% 可再生能源。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/77493</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 12:20:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]Artisan AI (YC W24) 正在寻找工程副总裁加入我们的团队，因为我们正在变革 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/77492</link>
      <description><![CDATA[Artisan AI (YC W24) 正在招聘 E 副总裁
Artisan AI (YC W24) 正在寻找工程副总裁加入我们的团队，因为我们将通过类人数字工作者彻底改变未来的工作方式。我们的第一位 Artisan Ava 是一名 BDR，负责自动化外向销售流程。我们已经筹集了超过 400 万美元，并准备将我们的产品提升到一个新的水平。工程副总裁将领导我们的团队，确保最佳实践，管理资源，并帮助扩大我们的工程团队。必备技能包括 Python 熟练程度、B2B SaaS 经验和强大的系统设计直觉。福利包括无限制的 PTO、优质的健康保险和慷慨的股权。加入我们，共同实现打造千亿美元公司的使命！]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/77492</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 12:01:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]英国外交部最近解密的文件暴露了英国的秘密 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/77491</link>
      <description><![CDATA[绝密文件揭露英国在加纳政变中的角色&lt; br/&gt;
英国外交部最近解密的文件揭露了英国对加纳总统夸梅·恩克鲁玛的秘密攻击，旨在推翻他并建立一个更加西方化的政府。这份标有“绝密”字样的报告由信息研究部于 1966 年撰写。该文件揭露了税务局的宣传工作，包括邮寄传单和发表反恩克鲁玛文章。恩克鲁玛的反殖民议程被英国视为“颠覆活动”，导致一系列针对他的秘密攻击。报告详细介绍了英国在 1966 年针对恩克鲁玛的政变中所扮演的角色，揭示了殖民历史的黑暗面。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/77491</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 11:54:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]在印度尼西亚，女性比男性盗版更多的音乐和电影，挑战传统 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/77490</link>
      <description><![CDATA[在印度尼西亚，女性盗版的音乐和电影比男性多
在印度尼西亚，女性比男性盗版更多的音乐和电影，挑战了传统的刻板印象。纽卡斯尔诺森比亚大学的最新研究表明，与男性相比，印度尼西亚女性更有可能盗版内容，而泰国的情况恰恰相反。该研究还强调了对海盗行为的态度差异，泰国海盗重视便利性，而印度尼西亚海盗则优先考虑更便宜的法律服务。这些研究结果表明，性别和地区差异在塑造盗版行为方面发挥着重要作用，敦促政策制定者在制定反盗版战略时考虑这些因素。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/77490</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 11:51:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]内容讨论了数学、艺术和文学的交叉点，突出了[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/77489</link>
      <description><![CDATA[在艺术、音乐和写作中看到数学的理论家
内容讨论了数学、艺术和文学的交叉点，强调了作者发现一组与 Coxeter 群书中的图表相匹配的图表的经验。作者思考了数学是被创造还是被发现的问题，与文学的创作过程相似。令人惊讶的元素是 J.R.R. 的一句话。托尔金讲述了他是如何想到霍比特人的想法的，并提出了霍比特人是他创造的还是发现的问题。争论的焦点在于数学到底是发明还是探索的产物。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/77489</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 11:47:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]这篇博文讨论了在 Stack Ex 上遇到错误答案的挫败感 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/77488</link>
      <description><![CDATA[不正确的 Stack Exchange 答案让我生气
这篇博文讨论了在 Stack Exchange 上遇到错误答案时的挫败感，特别是有关 systemd 和 sysvinit 的问题。作者指出，在现代 Debian 系统上，当系统实际使用 systemd 时，答案中提供的命令会错误地将系统识别为使用 sysvinit。作者很生气，因为问题被作为重复项关闭，所以他们无法发布正确答案。他们强调了 Stack Exchange 设计中的缺陷，即旧的、不正确的答案往往比新的、正确的答案获得更多的赞成票。这一争议激起了作者的愤怒和沮丧。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/77488</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 11:46:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>窗口图傅里叶变换是分析图结构信号的强大工具[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/77487</link>
      <description><![CDATA[窗口图傅里叶变换
窗口图傅里叶变换是分析图结构数据信号的强大工具。这种创新方法可以将信号分解为频率分量，类似于传统的傅立叶变换，但适用于图形数据。通过将窗口函数应用于图形，研究人员可以专注于特定的感兴趣区域并从复杂网络中提取有价值的信息。这种方法有可能彻底改变各个领域的信号处理，为数据分析提供新的视角。探索加窗图傅立叶变换的可能性并释放图结构数据的潜力。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/77487</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 11:44:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 什么是 Schur 分解？</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/77486</link>
      <description><![CDATA[什么是 Schur 分解？
矩阵的 Schur 分解涉及分解，其中一部分是酉分解，另一部分是上三角分解，对角线项表示特征值。这种分解对于计算矩阵函数很有用，并且比乔丹规范形式更有效。在 MATLAB 中，可以使用 schur 函数计算 Schur 分解。对于大小为 n 的矩阵，该过程的成本约为 n^3 次。 Schur 分解是数值代数中的强大工具，在计算和数学中有多种应用。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/77486</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 11:43:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>议员们担心，对预付费的担忧可能会推迟智能电表的推出。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/77485</link>
      <description><![CDATA[国会议员警告称，预付款担忧会推迟智能电表的推出
议员们担心，对预付费的担忧可能会推迟智能电表的推出。能源供应商面临着安装更多智能电表的压力，导致一些客户感到有压力接受它们。这一争议凸显了政府目标对消费者选择和隐私的潜在负面影响。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/77485</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 11:41:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在 20 世纪 70 年代末和 80 年代初，新加坡航空公司在新加坡和 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/77484</link>
      <description><![CDATA[新加坡航空协和式飞机：完整故事
20 世纪 70 年代末和 80 年代初，新加坡航空公司在新加坡和伦敦之间运营一架协和式飞机，大大缩短了旅行时间。这项服务主要面向商务旅客和名人，但由于需求减弱和燃料成本上涨，它的寿命很短。协和式飞机与新加坡航空公司合作的故事非常引人入胜，其中政治发挥了重要作用。马来西亚拒绝授予飞越权，几乎使首航航班泡汤，但最后一刻与印度尼西亚达成的协议挽救了局面。与英国航空公司的合资企业是一次独特的合作，协和式飞机涂有两家航空公司的制服。最终，新加坡和伦敦之间的协和飞机航班成为航空史上短暂但令人难忘的一章。 （根据 34% 的故事文本进行总结。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/77484</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 11:33:51 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>