<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN 摘要</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的热门 Hacker News 故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Oct 2024 00:08:24 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[媒体] Spotify 通过保持其灵活的远程工作方式在科技行业中脱颖而出 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/112160</link>
      <description><![CDATA[Spotify 将继续远程工作 - EDMTunes
Spotify 通过保持其灵活的远程工作政策在科技行业中脱颖而出，与亚马逊和戴尔等执行更严格的重返办公室要求的公司不同。Spotify 的首席人力资源官 Katarina Berg 强调将员工视为负责任的成年人的重要性，并声称远程工作并没有妨碍生产力或效率。该公司鼓励在“核心周”进行面对面协作，以维持团队文化并减少通勤对环境的影响。虽然承认虚拟协作的挑战，但 Berg 坚决反对仅仅因为这是一种趋势而强迫员工重返办公室的想法。这一立场凸显了 Spotify 对员工自主权和环保意识的承诺。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/112160</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:08:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在我们关于 ChromeOS 的 VirtIO 视频系列的最后一部分中，我们探索了 [...] 的未来</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/112159</link>
      <description><![CDATA[ChromeOS 上的 VirtIO Video 路线图：第 3 部分
在我们关于 ChromeOS 上的 VirtIO Video 系列的最后一部分中，我们探索了 Chromebook 上视频虚拟化的未来，重点关注编解码器支持和协议开发的进步。我们已将 AV1 和 HEVC 编解码器集成到 cros-codecs 库中，增强了 ChromeOS 上 Android 应用的视频解码。我们使用 DMA-BUF 的零拷贝视频解码工作显著提高了 4K 内容的性能。一个值得注意的争议是关于 VirtIO Video 协议未来的争论，人们讨论了一种新的“virtio-media”协议，该协议可以通过直接使用 V4L2 ioctl 来简化虚拟化。这种方法可以统一对各种 V4L2 设备的支持，引发了行业争论。此外，我们正在利用 Fluster 和 VISL 等工具推进自动化测试，并探索硬件加速的视频编码和后期处理。我们的工作旨在增强 ChromeOS 的多媒体功能，让用户和更广泛的开源社区受益。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/112159</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 23:58:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 近年来，由于政府干预和监管力度加大，中国金融业面临巨大挑战。 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/112158</link>
      <description><![CDATA[中国打击金融业，让金融界精英沦为“老鼠仓”
近年来，由于政府对房地产、科技和金融等行业的打击，中国金融业面临巨大挑战。上海私募股权从业者肖晨回顾了自己所在行业的巨变，指出收入急剧下降，奖金也消失了。曾经享有盛誉的金融专业人士现在在网上被嘲讽为“金融老鼠仓”。政府致力于减少不平等和促进“共同富裕”，这导致了对金融精英的工资限制和加强审查。这种转变在社交媒体上引发了广泛讨论，许多金融从业者由于士气下降和工作保障下降而考虑转行。此次打击行动还导致一些知名人士被拘留，例如前中国人民银行副行长，这凸显了政府严厉的反腐力度。在金融行业努力应对这些变化的同时，社会对金融专业人士的看法也发生了变化，影响了他们的个人生活和职业生涯。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/112158</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 23:55:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 沉没一个多世纪后，欧内斯特·沙克尔顿 (Ernest Shackleton) 的“坚忍号”帆船终于找到了 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/112157</link>
      <description><![CDATA[新图像显示欧内斯特·沙克尔顿的船保存完好
沉没一个多世纪后，欧内斯特·沙克尔顿的船“坚忍号”在冰冷的威德尔海下被发现保存完好。这艘船于 2022 年被发现，自 1915 年以来基本保持不变，其索具、舵和木制品完好无损。值得注意的是，在残骸中发现了一把信号枪，这是探险摄影师弗兰克·赫尔利在船沉没时为纪念而发射的。这一发现是通过先进的 3D 扫描技术捕捉到的，并附有一部国家地理纪录片，其中有沙克尔顿和他的船员通过人工智能重建的声音讲述他们的日记。这种对人工智能的创新使用为电影增添了独特的维度，提供了与过去的前所未有的联系。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/112157</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 23:47:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Domino's Pizza 的 Terraform Provider 是 Terraform Reg 上提供的创新工具 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/112156</link>
      <description><![CDATA[Terraform Provider for Dominos Pizza
Terraform Provider for Domino&#39;s Pizza 是 Terraform Registry 上提供的创新工具，旨在将披萨订购集成到您的基础设施即代码工作流中。这个独特的提供商允许用户使用 Terraform 自动订购披萨，为喜欢将对编码的热爱与日常任务相结合的技术爱好者简化流程。虽然这个概念可能看起来很异想天开，但它巧妙地展示了 Terraform 在传统基础设施管理之外的多功能性。该提供商证明了科技界的创造力，展示了自动化如何扩展到日常生活中意想不到的领域。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/112156</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 23:23:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 美国国家航空航天局 (NASA) 监察长办公室 (OIG) 有争议地购买了 C [...] 的访问权。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/112155</link>
      <description><![CDATA[NASA 监察长决定购买部分 Clearview 访问权限
NASA 监察长办公室 (OIG) 有争议地购买了 Clearview AI 的访问权限，Clearview 是一种面部识别工具，以其庞大的网络抓取图像数据库和全球法律纠纷而闻名。尽管 Clearview 声誉不佳，且其运营存在法律和道德问题，但包括 NASA 在内的政府实体仍在继续购买其服务。负责 NASA 内部监督和调查的 OIG 获得了 16,000 美元的许可证，这引发了人们对其必要性和适当性的质疑。虽然 Clearview 的低成本和广泛的数据库可能会吸引精打细算的机构，但这一决定仍然令人费解，特别是因为 OIG 通常调查内部事务，而不是外部犯罪活动。此次采购可能表明政府倾向于依赖 Clearview，尽管它存在争议，但价格实惠。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/112155</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 23:22:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 我应该使用我所在州的数字驾驶执照吗？</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/112154</link>
      <description><![CDATA[我应该使用我所在州的数字驾照吗？
EFF 的文章探讨了在美国采用移动驾照 (mDL) 的利弊。虽然在手机上拥有身份证的便利性很有吸引力，但也存在严重的隐私和安全问题。该技术尚未被广泛接受，使用案例有限，主要在 TSA 检查站和几个州的特定地点。有争议的是，几乎没有法律保护措施可以防止执法部门滥用，他们可能会强迫个人解锁手机。此外，增加跟踪和数据收集的可能性引发了隐私问题。文章强调了维护纸质身份证件权利的重要性，因为并不是每个人都可以使用或想要基于智能手机的身份证件。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/112154</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 23:22:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 美国航空公司已对 Skiplagged 提起诉讼，指控该旅游网站 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/112153</link>
      <description><![CDATA[美国航空因 Skiplagged 旅行黑客诉讼索赔 9400 万美元
美国航空已对 Skiplagged 提起诉讼，指控该旅行网站利用一种有争议的预订方式，即“skiplagged”或“隐藏城市”售票。这种方法包括预订中途停留的航班并放弃最后一段航程以节省资金，航空公司认为这违反了他们的政策并导致收入损失。美国航空声称 Skiplagged 滥用其商标并从事欺骗性行为，将其比作“诱饵和转换”计划。然而，Skiplagged 为自己辩护，称自己是信息提供商，强调消费者的选择并质疑航空公司的动机。该案凸显了航空公司与票价漏洞利用之间持续存在的紧张关系，美国航空寻求 9400 万美元的赔偿。争议在于逃单的道德含义以及消费者权利与公司政策的法律界限。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/112153</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 23:21:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] Recursive Adaptation 的文章讨论了关于酒精影响的最新发现 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/112152</link>
      <description><![CDATA[饮酒会使人体天然 GLP-1 活性降低 34%
Recursive Adaptation 的文章讨论了最近关于酒精对人体 GLP-1 活性影响的研究结果，揭示了由于急性饮酒导致这种饱腹感信号降低 34%。这种减少可能会增加饥饿感和渴望，包括对更多酒精的渴望，突出了酒精的“开胃酒”作用。这篇文章还涉及 Lorenzo Leggio 利用各种数据源对酒精使用障碍的 GLP-1 受体激动剂的研究。此外，本文还介绍了一项研究，该研究显示远程医疗患者的丁丙诺啡停药率较低，但指出了潜在的自我选择偏差。礼来公司对替泽帕肽合成药物的打击引发了争议，引发了一场针对 FDA 决定将其从短缺名单中移除的诉讼，影响了物质使用障碍患者的获取。文章最后指出，GLP-1 在肥胖治疗中的应用日益广泛，这表明它有可能应用于各种物质使用障碍。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/112152</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 23:14:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在这篇博文中，我探讨了优化的缩放定律，特别关注[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/112151</link>
      <description><![CDATA[优化的缩放定律
在这篇博文中，我探讨了优化的缩放定律，特别关注无约束凸二次优化问题的梯度下降。缩放定律描述了基于可观察参数的算法收敛速度，在机器学习和统计学等领域至关重要。我深入研究了经典优化理论，研究了强凸函数的指数收敛速度和非强凸情况的 \(O(1/k)\) 速率。然而，这些界限往往会错误估计实际性能，尤其是在条件数线性增长的现代机器学习环境中。我提出了一个使用无限维问题和渐近特征值衰减的模型，以更好地捕捉机器学习中优化的细微差别。这种方法凸显了传统界限的局限性，并表明需要更细致的理解才能做出准确的预测。令人惊讶的是，经典界限既可以低估也可以高估表现，挑战了传统智慧。（基于 26% 的故事文本的摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/112151</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 22:57:29 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>