<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN总结</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的顶级黑客新闻故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 17 May 2024 18:07:33 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[媒体] OpenAI 正在经历大量专注于安全的人才流失，其中值得注意的是 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/90153</link>
      <description><![CDATA[OpenAI 安全人才流失
OpenAI 正在经历专注于安全的人才大量流失，其中包括 Superalignment 联合领导 Ilya Sutskever 和 Jan Leike 在内的知名人士辞职。八名关注人工智能安全的员工最近离职，理由是资源不足以及公司优先事项从安全转向等问题。雷克批评该公司将“闪亮产品”置于安全之上，并敦促回归“安全第一”的方针。 Superalignment 团队已被关闭，进一步整合了整个公司的工作。这场动荡是在试图罢免首席执行官萨姆·奥尔特曼（Sam Altman）失败之后引发的，这引发了人们对 OpenAI 治理和透明度的担忧。值得注意的是，一些离职员工在罢免期间并不支持奥特曼，凸显了内部分歧。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/90153</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 18:07:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]在我为酷儿多数派撰写的原创文章中，我主张在 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/90152</link>
      <description><![CDATA[对于埃隆·马斯克来说，言论自由是一句口号，而不是一条原则&lt; /a&gt;
在我为酷儿多数派撰写的原创文章中，我主张在埃隆·马斯克收购 Twitter 时给他一个机会，相信他可以解决极端主义、执法有偏见和过度内容审核等问题。然而事实证明，马斯克的任期令人失望。推特非但没有促进言论自由，反而成为极端主义、虚假信息和审查制度的混乱混合体。马斯克的政策有利于极右翼的声音，同时压制批评者并宣扬反 LGBT 情绪。他的行为，包括禁止“cis”等术语以及限制与竞争对手的链接，暴露了他对言论自由的虚伪立场。 Twitter 在马斯克领导下的衰落凸显了保护言论自由的真正原则的必要性，而不仅仅是空洞的口号。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/90152</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 17:56:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>文章标题为“OpenAI 离任负责人：安全已让位于闪亮的公关 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/90151</link>
      <description><![CDATA[OpenAI 领导者离职：安全已让位于闪亮的产品
Twitter 上题为“OpenAI 联盟负责人离职：安全已让位于闪亮产品的次要地位”的文章讨论了 OpenAI 前联盟负责人提出的担忧。这位前员工声称，该组织优先考虑开发华而不实、适销对路的产品，而不是确保人工智能技术的安全和道德考虑。这一批评表明 OpenAI 对安全的公开承诺与其内部实践之间可能存在不一致。这里的争议在于，OpenAI 可能会为了商业利益而损害其基本原则。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/90151</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 17:51:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在我们关于 19 世纪畅销英国小说系列的第一部分中，我们删除了 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/90150</link>
      <description><![CDATA[19 世纪最畅销的英国小说，排名：第一部分
在我们关于 19 世纪最畅销的英国小说系列的第一部分中，我们深入研究了那些一炮走红的小说——那些在出版第一个月内就卖得非常好的小说。我们的数据主要来自已故理查德·阿尔蒂克的广泛研究，揭示了一些令人惊讶的领跑者。例如，G. W. M. 雷诺兹的士兵的妻子以一天售出 60,000 册的成绩位居榜首。其他值得一提的包括 H. Rider Haggard 的麦瓦的复仇和查尔斯·狄更斯的几部作品。然而，值得注意的是，这个时代的销售数据并不完整，而且往往反映的是图书馆的购买量，而不是个人的销售量。请继续关注第二部分，重点关注短期成功。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/90150</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 17:50:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 几个月来，OpenAI 一直在失去致力于人工智能安全的员工，其中 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/90149</link>
      <description><![CDATA[“我失去了信任”：为什么负责维护的 OpenAI 团队人类崩溃了
几个月来，OpenAI 一直在失去致力于人工智能安全的员工，最近有大量员工流失。超级联盟团队的领导者 Ilya Sutskever 和 Jan Leike 已经离开，理由是对首席执行官 Sam Altman 失去了信任。这种不信任源于奥特曼有争议的行为，包括驱逐他的失败尝试以及随后他的权力巩固。员工批评奥特曼将人工智能的快速开发置于安全之上，用专制政权筹集资金，并将超级联盟团队边缘化。这些离职引发了人们对 OpenAI 安全开发通用人工智能 (AGI) 承诺的担忧。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/90149</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 17:43:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 标题：我们正在取消 Remote 职位的“多年经验”要求</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/90148</link>
      <description><![CDATA[我们将取消“多年经验”作为以下职位的要求：远程
标题：我们正在取消 Remote 职位的“多年经验”要求

站点：remote.com

在 Remote，我们取消了“多年经验”这一工作要求。相反，我们将指定每个角色所需的实际工作和知识。随着我们快速扩张并在全球范围内招聘员工，我们很快就会收到大量申请，因此需要关注对成功真正重要的因素。除非必要，比如律师的法律学位，否则我们已经忽视了教育。最有能力的候选人并不总是最有经验的，而是那些有动力和适应能力的人。优先考虑多年的经验可能会阻止高能力的个人和具有可转移技能的人。我们现在将要求候选人直接展示他们的能力，以确保更好地适应我们充满活力的创业文化。这种方法旨在发现杰出人才，就像我自己的职业生涯是建立在没有经验的机会之上一样。申请远程职位空缺！]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/90148</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 17:39:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在我的网站上，我分享了一个项目，我和我的朋友 Daniel Shiu 重新创建了 M.C.</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/90147</link>
      <description><![CDATA[乐高中埃舍尔的“阳台”
在我的网站上，我分享了一个项目，我和我的朋友 Daniel Shiu 重新创建了 M.C.埃舍尔使用乐高积木创作的《阳台》。在近三个月的时间里，我们精心打造了一个占据 4x5 英尺桌面的模型。城市景观是一个由脚手架支撑的精致立面，只有从一个方向看才好看。我们在复制埃舍尔的扭曲时遇到了挑战，最终使用自定义 C 程序和 16 张图像的马赛克来获得最终照片。该项目涉及大量后勤工作，包括家具重新布置和精心定位。尽管存在一些缺陷，例如阴影差异，但我对结果很满意，尤其是圆顶。如果您喜欢这个，请看看我们用乐高积木演绎的埃舍尔的《丽城》。

争议：乐高公司与该项目无关，任何其他假设都是不正确的。

独特/聪明：使用自定义 C 程序来转换最终图像，以及使用 16 张图像拼接的创意解决方案来克服相机分辨率限制。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/90147</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 17:33:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在 lambdaland.org 上的“函数式语言中的样板破坏”中，作者解决了 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/90146</link>
      <description><![CDATA[函数式语言中的样板破坏
在 lambdaland.org 上的“函数式语言中的样板破坏”中，作者解决了函数式编程语言 Elixir 中繁琐的样板代码问题。当尝试将用户锻炼日志转换为奖励积分时，就会出现问题，需要多次数据库查询。使用全局可变状态的最初解决方案由于其固有的问题而被驳回。第二次尝试涉及返回新 AST 节点的元组和查询列表，但这种方法也很麻烦。突破来自于将主计算与辅助信息分离，使用名为 thread 的巧妙函数来更干净地管理 AST 和查询。这种方法显着减少了样板代码并增强了代码的可维护性。作者用 Robert M. Pirsig 的《禅宗与摩托车维护艺术》进行了类比，以说明找到清洁解决方案的优雅。 Elixir 的可定制中缀运算符的巧妙使用进一步简化了实现。 （根据故事文本的 50% 进行摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/90146</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 17:32:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 由于限制，我似乎无法访问彭博社网站的具体内容[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/90145</link>
      <description><![CDATA[英国精英受到童年恶魔的困扰
由于指示网络异常活动的限制消息，我似乎无法访问彭博网站的特定内容。然而，根据标题“英国精英被童年恶魔困扰”，它很可能讨论英国上层阶级的成长和早期生活经历如何继续影响他们成年后的行为和决定。如果您可以提供更多详细信息或文章中的文字，我很乐意帮助您进一步总结。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/90145</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 17:31:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 2013 年，我与一位前汽车公司首席执行官就特斯拉的潜力进行了辩论，并将 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/90144</link>
      <description><![CDATA[有关分子塑料回收的问题
2013 年，我与一位前汽车首席执行官讨论了特斯拉的潜力，并将其与当今塑料回收领域的挑战进行了类比。由于汽车行业的复杂性和电气化的经济性，他对特斯拉的成功表示怀疑。我不同意，投资了特斯拉，并看到了它的显着增长。同样，我相信塑料分子（化学）回收的潜力。尽管存在质疑，但分子回收可以将废塑料转化为原始材料，提供 100% 的循环解决方案。成功取决于全面的业务执行，而不仅仅是技术。与特斯拉一样，分子回收行业必须克服复杂性、监管要求和经济可行性才能蓬勃发展。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/90144</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 17:31:45 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>