<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN 摘要</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的热门 Hacker News 故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Nov 2024 06:10:46 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Nvidia 与清华大学合作推出了一款突破性的应用程序 LLaMA-Mesh [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/116897</link>
      <description><![CDATA[Nvidia 推出 Llama-Mesh：使用 Llama 3.1 8B 生成 3D 网格
Nvidia 与清华大学合作推出了 LLaMA-Mesh，这是一种突破性的方法，它使大型语言模型 (LLM) 能够通过将 3D 网格表示为文本来生成 3D 网格。这项创新将 3D 和文本模态统一在一个模型中，允许对话式 3D 创建和网格理解。该方法利用来自文本来源（例如 3D 教程）的 LLM 中嵌入的空间知识，并解决了将 3D 网格数据标记为离散标记的挑战。LLaMA-Mesh 将顶点坐标和面定义表示为纯文本，便于直接与 LLM 集成，而无需扩展词汇量。这种方法实现了与从头开始训练的模型相当的网格生成质量，同时保持了强大的文本生成性能。一个独特的方面是将顶点坐标量化为固定的箱体，从而优化了标记序列。这项工作开创性地证明了 LLM 可以进行微调，以基于文本的格式获取复杂的空间知识。（基于 39% 的故事文本的摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/116897</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 06:10:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在这次对亚瑟王穿越英国传奇足迹的探索中，CNN 深入探讨了 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/116896</link>
      <description><![CDATA[亚瑟王穿越英国的古老足迹
在探索亚瑟王穿越英国的传奇足迹时，CNN 深入探讨了这一神话及其历史根源。传说亚瑟王是神话中的凯尔特军阀，曾抵抗过盎格鲁-撒克逊人的入侵，他的英勇事迹在英国各地留下了旅游足迹。廷塔杰尔城堡和格拉斯顿伯里托尔等景点都充满了亚瑟王的传说，游客们对他的故事很感兴趣。文章强调了亚瑟王存在的争议，历史学家对他是真实人物还是各种历史人物的混合体存在分歧。叙述巧妙地将历史和神话交织在一起，指出亚瑟王的故事已经吸引了欧洲几个世纪，影响了文化和旅游业。令人惊讶的是廷塔杰尔考古证据的丰富程度，表明在亚瑟王时代曾有一个重要的定居点，这为这个流传已久的传说增添了一层神秘色彩。（基于 64% 的故事文本的摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/116896</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 05:52:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 通过电子邮件和/或短信订阅更新，随时了解 Discord API 错误 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/116895</link>
      <description><![CDATA[Discord API 错误
通过电子邮件和/或短信订阅更新，随时了解 Discord API 错误。事件更新或解决后，您会收到通知。此服务可供全球用户使用，在许多国家/地区支持短信通知，包括美国、英国、印度等。要通过短信订阅，只需输入您的手机号码并使用 OTP 进行验证。如果您愿意，您可以选择仅接收电子邮件通知。这种全面的全球覆盖范围可确保世界各地的 Discord 用户随时了解服务中断，从而增强用户体验和连接性。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/116895</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 05:38:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在这封日期为 1940 年 12 月 24 日的真挚信中，圣雄甘地致函阿道夫·希特勒 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/116894</link>
      <description><![CDATA[甘地写给阿道夫·希特勒的信
在这封写于 1940 年 12 月 24 日的真挚信件中，圣雄甘地称阿道夫·希特勒为“朋友”，强调他一生致力于维护世界友谊和非暴力。甘地承认希特勒的勇敢和对德国的忠诚，但批评他的行为，例如入侵捷克斯洛伐克、波兰和丹麦，是残忍和有辱人性的。甘地将英国帝国主义与纳粹主义相提并论，强调印度反对英国统治的非暴力斗争。他呼吁希特勒停止战争并通过国际法庭解决争端，强调非暴力的力量胜过破坏性武力。甘地的做法是独特而令人惊讶的，因为他甚至向像希特勒这样有争议的人物传达了和平与理解的信息。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/116894</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 05:33:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在数字时代，无休止的社交媒体信息流占据了主导地位，这些信息流旨在利用我们的心理[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/116893</link>
      <description><![CDATA[欣赏“全部标记为已读”按钮
在数字时代，无休止的社交媒体信息流旨在利用我们的心理弱点，作者热情地提倡 RSS 提供的简单性和控制力。作者强调了令人耳目一新的手动同步内容功能和解放性的“全部标记为已读”按钮，并描述了这些功能如何为现代网络消费的混乱提供了急需的解药。通过允许用户在不受算法、广告或不必要的推荐干扰的情况下策划他们的阅读体验，RSS 提供了一种更有目的性和更令人满意的内容参与度。作者对 RSS 的热情凸显了其持久的相关性和抵消当今社交媒体平台压倒性本质的潜力。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/116893</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 05:32:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 2001 年的炭疽袭击事件，即所谓的 Amerithrax 事件，是一系列生物恐怖事件 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/116892</link>
      <description><![CDATA[2001 年炭疽袭击事件
2001 年炭疽袭击事件，又称 Amerithrax 事件，是 9·11 袭击事件后美国发生的一系列生物恐怖事件。含有炭疽孢子的信件被寄给媒体和参议员 Tom Daschle 和 Patrick Leahy，导致 5 人死亡，17 人感染。这项调查是美国历史上规模最大的调查之一，最初重点关注生物武器专家 Steven Hatfill，后来他被宣告无罪。随后，人们的注意力转向了德特里克堡的科学家布鲁斯·爱德华兹·艾文斯，他于 2008 年自杀身亡。尽管联邦调查局得出结论认为艾文斯是唯一的肇事者，但美国国家科学院后来质疑将他与袭击联系起来的科学证据。这场争议凸显了案件的复杂性和不确定性。这些袭击既涉及恶作剧，也涉及真实的信件，凸显了美国生物安全的脆弱性，并导致了此类威胁管理方式的重大变化。（基于 12% 的故事文本的摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/116892</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 05:30:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在这篇博文中，我通过重新审视和调整 [...] 深入研究了复古计算的世界。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/116891</link>
      <description><![CDATA[为乐趣和收益而对一些 Commodore 64 实用程序进行拆分
在这篇博文中，我通过重新审视和调整一些经典的 Commodore 64 实用程序（特别是 Ultrafont+ 和 DOODLE!）深入研究了复古计算的世界。这些工具最初来自 COMPUTE! 杂志时代，对于创建复古游戏的媒体资产至关重要。我分享了我“拆分”这些实用程序的过程，以使它们更兼容现代仿真工作流程。字符集编辑器 Ultrafont+ 需要进行一些巧妙的修改才能尊重默认设备编号，从而实现与 Power64 和 VICE 等仿真器的无缝集成。通过使用基于 Perl 的 BASIC 交叉链接器和 pucrunch，我设法压缩和简化了程序，使其更适合今天的使用。该项目不仅实现了个人的复古计算目标，还为其他对类似事业感兴趣的人提供了见解和建议。（基于 45% 的故事文本的摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/116891</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 04:57:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在我从少女成长为女人的过程中，我陷入了“冷静女孩”的陷阱 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/116890</link>
      <description><![CDATA[我学会了不再做“冷静女孩”，开始做我自己
在我从少女成长为女人的过程中，我陷入了做“冷静女孩”的陷阱，努力表现得泰然自若、随和。然而，这种假象令人筋疲力尽，也让人不真实，因为我压抑了自己的真实感受和需求，避免被贴上难相处或粘人的标签。社会对女性施加的压力，要求她们随和、不占空间，这种压力无处不在，而且具有破坏性。接受自己的复杂性，表达真实的自我，这是一种解放。我主张拒绝“冷静女孩”的形象，优先考虑自我价值和界限。学会说“不”在这个转变过程中至关重要，因为没有人的舒适应该凌驾于我的内心平静之上。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/116890</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 04:51:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在《武士连环杀手和大规模杀人犯》一书中，作者探讨了武士的阴暗面 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/116889</link>
      <description><![CDATA[武士连环杀手和大屠杀者
在《武士连环杀手和大屠杀者》中，作者探索了武士历史的黑暗面，突出了佐野次郎左卫门、真柄慎五郎和平井权八等臭名昭著的人物。这些生活在江户时代的武士犯下了令人发指的大屠杀和连环杀人行为，挑战了武士作为高贵战士的浪漫形象。歌舞伎剧院炒作的佐野次郎左卫门在吉原的狂欢模糊了事实和虚构，而真柄慎五郎对神灵恩宠的妄想追求则增添了令人不寒而栗的转折。平井权八的故事将爱情与犯罪交织在一起，戏剧化的修饰使故事更加复杂。文章巧妙地将美化的武士形象与他们残酷的现实并列，揭示了日本历史上一个备受争议且鲜为人知的方面。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/116889</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 04:44:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] CSS 为 Web 开发人员带来了一次激动人心的更新，推出了一个新标志，突出了 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/116888</link>
      <description><![CDATA[CSS 推出新徽标：并使用颜色“Rebeccapurple”
在一项针对 Web 开发人员的激动人心的更新中，CSS 推出了一个新徽标，突出展示了颜色 Rebeccapurple。这一选择是对已故网页设计师 Eric Meyer 的女儿 Rebecca Meyer 的致敬，并因其意义重大而受到社区的欢迎。新徽标象征着 CSS 的新时代，融合了现代美学和情感共鸣。虽然有些人可能会质疑选择非标准颜色，但对 Rebecca 的致敬增加了一层含义，在 Web 开发社区中引起了深刻的共鸣。这种个人致敬与设计创新的巧妙结合标志着 CSS 历史上的一个独特时刻。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/116888</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 04:43:42 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>