<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN 摘要</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的热门 Hacker News 故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Aug 2024 00:36:12 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[媒体] 使用 Redis 实现分布式锁</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/105015</link>
      <description><![CDATA[使用 Redis 的分布式锁
使用 Redis 的分布式锁

分布式锁对于确保多个进程共享资源的环境中互斥至关重要。虽然许多库都提供基于 Redis 的分布式锁管理器 (DLM) 实现，但它们通常提供的保证较低。本页介绍了 Redlock，这是一种使用 Redis 的更安全的分布式锁算法。Redlock 通过使用多个 Redis 实例来确保互斥、死锁自由和容错。该算法涉及在 N 个独立的 Redis 主节点之间顺序获取锁，并确保只有在大多数实例在指定时间内锁定时锁才有效。此方法解决了单实例设置和异步复制的局限性。文档还讨论了安全性、活跃度和性能方面的考虑，强调了多路复用和持久性对于高性能和崩溃恢复的重要性。

争议：Redlock 算法的安全性和可靠性在社区内一直存在争议，一些专家质疑其在某些故障条件下的保证。

独特/巧妙的方面：对每个锁定请求使用唯一的随机值以及确保互斥和容错的详细安全参数特别值得注意。（基于 77% 的故事文本的摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/105015</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:36:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 农民不知道他们的土地受到了 PFAS 的污染。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/105014</link>
      <description><![CDATA[农民不知道他们的土地被 PFAS 污染了。现在他们正在起诉
密歇根州有机牛肉农民 Jason Grostic 在 2021 年 1 月的州检测中发现他的肉中含有高浓度的 PFAS 或“永久化学物质”，这让他感到震惊，迫使他停止经营。两年半后，由于没有土壤修复方案，Grostic 仍然无法出售他的产品，失去了他的积蓄和退休土地。许多产品中使用的 PFAS 可以污染土壤和水超过 1,000 年，并带来重大健康风险。美国各地的农民都发现了类似的污染，据估计，近 2000 万英亩的农田可能受到影响。尽管州和联邦政府的支持有限，但一些农民仍在起诉环保署，并在即将出台的农业法案中争取财政救济。缅因州率先禁止使用生物固体，并为受影响的农民设立了 6000 万美元的应急基金。然而，其他州的资源匮乏，让格罗斯蒂克这样的农民陷入困境。农民正在通过改变作物或将受污染的土地用于太阳能电池板来适应，但资金障碍仍然很大。为了在全国范围内解决 PFAS 污染问题，监管必须与财政援助相结合。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/105014</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:32:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在一项题为“人类尸体大脑中微塑料的生物累积”的预印本研究中，[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/105013</link>
      <description><![CDATA[微塑料在死者大脑中的生物累积
在一项题为“微塑料在死者大脑中的生物累积”的预印本研究中，新墨西哥大学和俄克拉荷马州立大学的研究人员利用热解气相色谱-质谱法 (Py-GC/MS) 分析了人类肝脏、肾脏和脑组织中的微塑料和纳米塑料 (MNP)。研究发现，与肝脏和肾脏样本相比，脑组织中的 MNP 浓度明显更高，其中聚乙烯是主要聚合物。值得注意的是，MNP 浓度从 2016 年到 2024 年有所增加。该研究强调了 MNP 在大脑中积累的可能性，引发了人们对长期健康影响的担忧。这项研究是新颖的，尚未经过同行评审，可能会引起科学界的审查和争论。（基于 58% 的故事文本的摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/105013</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:29:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 作为一名鸡尾酒爱好者，我一直很享受调制和尝试各种饮料，[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/105012</link>
      <description><![CDATA[Libations：Tailscale on the Rocks
作为一名鸡尾酒爱好者，我一直喜欢调制和试验饮料，从各种来源收集配方。我需要一种方法来在我的 iPhone 上存储和轻松访问这些配方，这促使我使用 Tailscale 的 tsnet 库创建了“Libations”。Tsnet 允许将 Tailscale 嵌入 Go 程序中，无需特权访问即可直接连接到 tailnet 上的其他设备。我用它构建了一个鸡尾酒配方应用程序，它完全适合 iPhone 屏幕。该应用程序采用简单的 JSON 模式来制作配方，并使用 Go 服务器来呈现配方，确保最少的依赖关系和易于维护。Tailscale 和鸡尾酒制作的独特融合使这个项目既实用又令人愉快。（基于 51% 的故事文本的摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/105012</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:04:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 美国人越来越少进行 DIY。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/105011</link>
      <description><![CDATA[美国人 DIY 的次数越来越少。这对经济而言是另一个令人担忧的信号
Lowe&#39;s 首席执行官 Marvin Ellison 透露，DIY 客户正在抑制大型家居装修项目，这导致该公司下调了今年的盈利预期。这种放缓归因于高利率，这减少了房屋销售和再融资活动——这是昂贵装修的主要驱动因素。Lowe&#39;s 和 Home Depot 都感受到了影响，哈佛大学联合住房研究中心预测，今年的装修支出将下降至 4500 亿美元。尽管就业强劲且房价高企，但许多房主由于借贷成本而不愿投资大件商品。美联储加息旨在控制通胀，但现在面临着放松加息以防止经济停滞的压力。分析师 Scot Ciccarelli 指出，短期前景不容乐观，但长期投资者仍持乐观态度。Lowe&#39;s 正在为未来的机会做准备，即使这意味着要克服当前的挑战。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/105011</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:02:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>约翰·麦克沃特 (John McWhorter) 在其关于委婉语的论文中深入探讨了史蒂芬·平克 (Steven Pinker) 所说的“委婉语 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/105010</link>
      <description><![CDATA[委婉语的循环
在关于委婉语的 Aeon 文章中，John McWhorter 深入探讨了 Steven Pinker 所说的“委婉语循环”，这一概念强调了由于思想相对于语言的缓慢演变，委婉语不断更新的必然和健康过程。McWhorter 举例说明了这一点，例如“残障”演变为“残障”，然后演变为“残疾”，最终演变为“能力不同”，因为每个术语随着时间的推移都会产生负面含义。他强调，这种循环是文明社会语言生活的自然组成部分。这篇文章鼓励读者理解，新的委婉语最终会听起来像旧的一样过时，反映了语言变化的连续性。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/105010</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 23:58:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 我最近搬到了一个小城市，那里的房地产信息有限，网上信息也过时了 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/105009</link>
      <description><![CDATA[驾车寻找居住地
我最近搬到了一个小城市，那里的房地产信息有限，网上信息也过时了。为了找到住处，我决定在城市里“驾车寻找”，留意待售房产。然而，城市的自然扩张和无数死胡同让这一过程变得具有挑战性。为了简化搜索，我使用 OpenStreetMaps 和 ChatGPT 生成代码，绘制城市街道地图并捕捉街景图像。然后，我使用 GPT-4 根据基础设施质量对社区进行评级。尽管在 AI 评估中存在一些初始编码障碍和偏见，但该过程有助于确定潜在的关注领域。令人惊讶的是，即使是最糟糕的街道也获得了评级，这简化了我的搜索。（基于 90% 的故事文本的摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/105009</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 23:54:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 谷歌正在逐步取消于 [...] 推出的 Google Play 安全奖励计划 (GPSRP)。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/105008</link>
      <description><![CDATA[Google Play 将不再为发现 Android 应用中的漏洞付费
Google 正在逐步取消 Google Play 安全奖励计划 (GPSRP)，该计划于 2017 年底启动，旨在激励安全研究人员发现并负责任地披露热门 Android 应用中的漏洞。该计划最初针对少数开发人员，多年来不断扩大，涵盖 Airbnb、亚马逊和 TikTok 等主要应用程序。尽管该计划在提高应用程序安全性和协助自动检查以帮助开发人员修复漏洞方面取得了成功，但谷歌表示可操作漏洞的减少是终止该计划的原因。这一决定好坏参半：虽然它表明应用程序安全性有所提高，但可能会降低研究人员负责任地披露未来漏洞的动力。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/105008</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 23:48:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 全球能源监测的电力追踪器让我们得以一窥世界能源的运行方式[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/105007</link>
      <description><![CDATA[地图狂热：世界如何自给自足

全球能源监测的电力追踪器提供了世界如何自给自足的迷人一瞥，展示了 200 个国家/地区的近 18,000 个发电站。这张交互式地图允许用户按电力部门进行筛选，揭示了哪些国家仍然严重依赖火力发电，哪些国家已经转向可再生能源等见解。值得注意的是，西欧已基本放弃煤炭，德国除外，由于最近关闭了最后一批核电站，德国仍然依赖煤炭。该地图还突出显示了阿尔卑斯山和比利牛斯山地区风力发电站的稀疏分布，这可能是由于多变的风力条件、高昂的建设成本以及美观或分区问题。有趣的是，水电站在这些山区很普遍。另一个独特的观察结果是，虽然法国和美国等国家将许多核电站建在内陆，但中国和日本等拥有漫长海岸线的国家则更愿意将核设施建在沿海地区，利用海洋进行冷却。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/105007</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 23:34:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 越来越多的科学证据表明，微塑料正在渗透到关键的 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/105006</link>
      <description><![CDATA[研究表明，微塑料正在渗入脑组织
越来越多的科学证据表明，微塑料正在渗入包括大脑在内的重要人体器官，这促使人们紧急呼吁采取行动应对塑料污染。研究发现，肺、胎盘、生殖器官等器官中都存在微塑料，最近的研究显示，脑组织中的微塑料含量令人担忧。新墨西哥大学的马修·坎彭 (Matthew Campen) 发现，大脑样本中塑料的重量含量高达 0.5%，这引发了人们对氧化应激和心血管疾病等潜在健康风险的担忧。环境保护署正在制定测量微塑料的指南，但目前缺乏相关法规。这些发现强调了全球减少塑料生产和污染的必要性。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/105006</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 23:20:17 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>